<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
    <link>http://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>http://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/moldova/</guid>
  <title>В Молдавии стартовала кампания по борьбе с пьянством</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/moldova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Миздрав Молдавии запустил национальную антиалкогольную кампанию под лозунгом «На трезвую голову». По всей стране организуют «круглые столы» о вреде алкоголя, гражданам будут раздавать соответствующие листовки, а в СМИ появится социальная реклама. Бюджет кампании составляет 200 тысяч долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 12:14:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213114736375/pic_07de4ae13a57cb0a2284b7691fb552b7.jpg" length="20681" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/soddos/</guid>
  <title>Житель Саянска получил условный срок за заказные DDoS-атаки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/soddos/</link>
  <description>
    <![CDATA[Проживающий в Иркутской области хакер, совершавший за деньги DDoS-атаки на сайты торговых организаций и интернет-магазинов, приговорен к двум годам лишения свободы условно. 26-летний житель города Саянска блокировал сайты по заказу конкурентов тех или иных компаний и организаций.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 12:10:48 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213115756637/pic_085f5070b15df18fb113eb8e8785f78b.jpg" length="42667" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/flappy/</guid>
  <title>Магазин за два дня продал сотню iPhone с предустановленной Flappy Bird</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/flappy/</link>
  <description>
    <![CDATA[За 11 и 12 февраля российскому интернет-магазину удалось продать 109 iPhone 5s с предустановленной игрой Flappy Bird. Стоимость смартфонов с превышает официальную цену Apple на 20 тысяч рублей. Предложения о продаже смартфонов с игрой размещены также на других онлайн-ресурсах, в частности, на eBay. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 12:02:31 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213111637615/pic_43ada510d6a7703d4ae5cd4ad6fe096b.jpg" length="17594" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/street/</guid>
  <title>Президент Венесуэлы запретил уличные демонстрации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/street/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Венесуэлы Николас Мадуро заявил, что не допустит в ближайшие дни уличных демонстраций после того, как жертвами протестов стали трое человек. Власти также выписали ордеры на арест лидеров оппозиции, которые предположительно были причастны к организации выступлений.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:58:11 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213105628776/pic_994e49018fba7d38e35d91adc04b0a08.jpg" length="46395" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/t64bv1/</guid>
  <title>Украина продала полсотни танков Т-64БВ1</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/t64bv1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госкомпания «Укроборонсервис» подписала с иностранным заказчиком контракт на капитальный ремонт и поставку 50 основных боевых танков Т-64БВ1. Какое именно государство приобрело украинские танки, не уточняется. Ремонт танков будет осуществлять Харьковский бронетанковый завод.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:56:45 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213115627324/pic_7ee72b9d6d47af8cd613d90b13b9ad8c.jpg" length="37959" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/castlevania/</guid>
  <title>Вышло демо Castlevania: Lords of Shadow 2</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/castlevania/</link>
  <description>
    <![CDATA[Издательство Konami выпустило демо-версию игры Castlevania: Lords of Shadow 2. Она стала доступна на Xbox 360, PS3 и PC. В демо Дракуле нужно обороняться от напавших на его замок участников Братства Света. Полная версия новой части Castlevania поступит в продажу 25 февраля. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:55:55 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213112036952/pic_97c51c04037a2332a7454ce518c6af67.jpg" length="25533" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/serdukov/</guid>
  <title>Депутаты откажутся расследовать деятельность Сердюкова</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/serdukov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Комитет Госдумы по конституционному законодательству и государственному строительству рекомендовал депутатам не поддерживать предложение КПРФ о парламентском расследовании деятельности бывшего министра обороны РФ Анатолия Сердюкова. Предмет расследования, заметили в комитете, полностью поглощается уголовным делом.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:48:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213112732599/pic_374a4351fdedf86f2cceb1a8cf29095f.jpg" length="25956" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/afghan/</guid>
  <title>Афганцы отпустили из тюрьмы 65 талибов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/afghan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти Афганистана выпустили из тюрьмы на базе Баграм 65 заключенных, которых США считают талибами, причастными к терактам. По мнению американцев, бывшие заключенные могут вернуться к террористической деятельности и продолжить атаки на натовских и афганских военных. Между тем Кабул утверждает, что доказательств их вины нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:46:08 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213105950770/pic_659695a02e2ce66d7ea0c8e8a76bd59a.jpg" length="44935" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/tabac/</guid>
  <title>ВТБ договорился о продаже «Булгартабака»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/tabac/</link>
  <description>
    <![CDATA[ВТБ продаст контрольный пакет акций болгарской табачной компании «Булгартабак», сообщили местные СМИ со ссылкой на анонимные источники. Покупателем выступает лихтенштейнская компания Livero Investments. Сумма сделки может превысить 300 миллионов евро. Это втрое больше, чем ВТБ изначально заплатил за предприятие.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:41:13 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213103237618/pic_7e97acb5373fd8ac2b33fa1a3cfcfada.jpg" length="29139" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/fskn/</guid>
  <title>Счетная палата нашла в ФСКН нарушения на миллиард рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/fskn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В деятельности Федеральной службы по контролю за оборотом наркотиков за 2012-2013 годы нашли нарушения на сумму более миллиарда рублей. Счетная палата установила, что ведомство не оформило должным образом право собственности на земельные участки и помещения, закрепленные за органами наркоконтроля.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:33:07 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213104453071/pic_82c21f7157276a578b71c227d165df0d.jpg" length="40000" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/2pac/</guid>
  <title>Назначен режиссер фильма про Тупака</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/2pac/</link>
  <description>
    <![CDATA[Биографическую картину о жизни рэпера Тупака Шакура снимет режиссер Джон Синглтон. Фильм предположительно запустят в производство в июне 2014 года. Синглтон доработает имеющийся сценарий картины (его написали Кристофер Уилкинсон и Стефен Ривел) и станет одним из ее продюсеров. Также продюсированием ленты займется мать Тупака Афени Шакур.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:28:32 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213111417656/pic_6b4a88e6c8f8c9b55a1d146a9566e656.jpg" length="23962" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/t50/</guid>
  <title>Истребитель Т-50 перегонят для испытаний в Ахтубинск</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/t50/</link>
  <description>
    <![CDATA[Летный образец перспективного истребителя Т-50 в 2014 году будет передан в Государственный летно-испытательный центр имени Чкалова в Ахтубинск для прохождения госиспытаний. По словам директора департамента авиастроения Минпромторга России Андрея Богинского, самолет разрабатывается в соответствии с графиком.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:19:59 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213111937252/pic_a88cd28dc3c65b94293dffca28c3dc65.jpg" length="23223" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/shale/</guid>
  <title>Французы отказались считать сланцевый газ панацеей для энергетики ЕС</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/shale/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сланцевые нефть и газ приносят лишь ограниченный выигрыш американской экономике а их польза для Европы будет и того меньше. К такому выводу пришел французский Институт устойчивого развития и международных отношений. Аналитики считают, что сланцевые ресурсы могут быть лишь вспомогательными в энергостратегии ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:19:45 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213100121691/pic_4c020b5583963102d25ddb33cb315a7c.jpg" length="34967" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/minkovski/</guid>
  <title>Русскоязычные геи США поздравили дочь Родниной с выдвижением на ЛГБТ-премию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/minkovski/</link>
  <description>
    <![CDATA[Русскоязычное ЛГБТ-сообщество США RUSA LGBT поздравило дочь депутата Ирины Родниной Алену Миньковскую c выдвижением на медиапремию GLAAD. Миньковская номинирована на премию за подготовленный ей телематериал об отношениях между американскими властями и сообществом бисексуалистов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:06:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213103924240/pic_5d9fbf19cf21af1db1c26a4f9652edc9.jpg" length="25524" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/viceminister/</guid>
  <title>Казахстанский чиновник отмежевался от сумки с 1,5 миллиона долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/viceminister/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель министра обороны Казахстана, генерал-майор Багдат Майкеев, задержанный по подозрению во взяточничестве, заявил, что не знает происхождения денег, найденных в его автомобиле. В машине, по уточненным данным, было 252 миллиона тенге и еще 147 тысяч долларов. Деньги, по данным следствия, были получены чиновником в качестве взятки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 11:06:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213110240701/pic_0f813831d19aaacec63d64f78b0b16fc.jpg" length="33516" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/snow/</guid>
  <title>Из-за снегопадов в США отменили более четырех тысяч авиарейсов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/snow/</link>
  <description>
    <![CDATA[В США из-за снегопадов отменены более 4,2 тысячи как внутренних, так и международных рейсов. Еще более 130 будут задержаны. Снежные бури продолжатся в ближайшие дни в ряде штатов на востоке страны. На северо-востоке ожидается до 38 сантиметров осадков. Из-за погодных условий закрыты сотни школ, колледжей и офисов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:45:07 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/09/20140213094720542/pic_f3bf8a616b0825df09ba1127c79fc7ac.jpg" length="56727" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/kyrgyz/</guid>
  <title>В киргизских школах запретили День святого Валентина</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/kyrgyz/</link>
  <description>
    <![CDATA[В школах Оша (областного центра на юге Киргизии) запретили праздновать День святого Валентина. Соответствующее решение было принято городским отделом образования. Начальник отдела Куштарбек Кимсанов, комментируя запрет, заявил, что праздник «оказывает негативное влияние на моральное состояние детей»]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:23:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213102029401/pic_10e3696dfa39ad95603ca4106fa04c9e.jpg" length="27519" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/conservative/</guid>
  <title>Кремлевских чиновников научат российскому консерватизму</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/conservative/</link>
  <description>
    <![CDATA[В администрации президента России организовали семинары, посвященные идеологии консерватизма и консервативной политике. Образовательные курсы, как рассказали в Кремле, должны выстроить систему ценностей для проводимой властями политики. Ранее в защиту традиционных ценностей выступал президент Владимир Путин.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:17:17 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213102200563/pic_d3a7efa3e4cdd895ad6d4df3759877da.jpg" length="22704" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/uavs/</guid>
  <title>Россия потратит на беспилотники 320 миллиардов рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/uavs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство обороны России потратит около 320 миллиардов рублей на программу оснащения Вооруженных сил беспилотными летательными аппаратами. По словам министра обороны России Сергея Шойгу, выделение средств предусмотрено госпрограммой вооружений России на период до 2020 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:12:48 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213101225024/pic_1061909f54a5ca5385ff857d598ae643.jpg" length="31637" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/roizman/</guid>
  <title>Ройзмана допросили по делу «Города без наркотиков»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/roizman/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэра Екатеринбурга Евгения Ройзмана допросили по уголовному делу вице-президента фонда «Город без наркотиков» Евгения Маленкина. Ройзман был допрошен в качестве свидетеля по эпизоду о незаконном обороте специальных технических средств, позволяющих вести скрытую аудио- и видеозапись.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 10:09:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213101049157/pic_ff82256def2af932ac26d48508ce3c06.jpg" length="22796" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/monmag/</guid>
  <title>Бизнесу по управлению капиталом предсказали рост до 100 триллионов долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/monmag/</link>
  <description>
    <![CDATA[Объем активов под управлением достигнет 102 триллионов долларов в 2020 году по сравнению с 64 триллионами в 2012-м. Такие подсчеты содержатся в исследовании аудиторской компании PriceWaterhouseCoopers. Только в Северной Америке произойдет рост с 33,2 до до 49 триллионов. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:49:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/09/20140213094501279/pic_2e8b8ff16dd9e986b15bdc68114e9a92.jpg" length="59249" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/eight/</guid>
  <title>В американском музее под землю провалились восемь автомобилей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/eight/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Кентукки в музее спортивных автомобилей восемь выставочных машин провалились под землю. Автомобили упали в провал глубиной девять метров и диаметром около 12 метров. Шесть из пострадавших машин являются собственностью музея, еще две были предоставлены компанией General Motors.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:46:14 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/09/20140213092740440/pic_79fb02801ef0a3213ee8af55c9bef245.jpg" length="40479" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/timewarner/</guid>
  <title>Владелец NBC запланировал сделку на 45 миллиардов долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/timewarner/</link>
  <description>
    <![CDATA[Телекоммуникационная корпорация Comcast, контролирующая вещательную компанию NBC Universal, планирует купить крупнейшего конкурента Time Warner Cable за 45 миллиардов долларов. Об этом сообщает The New York Times со ссылкой на неназванные источники. Сделку планируется оплатить акциями. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:40:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/09/20140213092927282/pic_90616c19e0f4f50bb350dbc8762b1866.jpg" length="50009" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/bank/</guid>
  <title>МВД уточнило сумму похищенного из банка «Русский стандарт»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/bank/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция Санкт-Петербурга заявила, что грабители похитили из филиала банка «Русский стандарт» 150 миллионов рублей, тогда как ранее сообщалось, что ущерб мог достигать четверти миллиарда рублей. При нападении на отделение банка неизвестные избили охранника, после чего забрали из сейфа деньги.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:36:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/09/20140213093416358/pic_34429bffc42fd4f16d9e76c5d1a71747.jpg" length="37903" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/moon/</guid>
  <title>Китайский луноход начал принимать сигнал</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/moon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Первый китайский луноход «Юйту» («Лунный заяц») «проснулся» и начал принимать сигнал. В то же время управление аппаратом по-прежнему остается неисправным. Тем не менее, у «Лунного зайца» есть «шанс на спасение», заявили в китайской лунной программе. Механическая поломка была обнаружена у аппарата в январе.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:20:00 +0400</pubDate>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/venues/</guid>
  <title>Расходы на содержание олимпийских объектов оценили в семь миллиардов долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/venues/</link>
  <description>
    <![CDATA[Содержание объектов олимпийской инфраструктуры и мест проведения соревнований в Сочи обойдется в семь миллиардов долларов в ближайшие три года. Величина затрат обусловлена тем, что правительство до сих пор не решило, как будут использоваться эти объекты — неопределенность повышает расходы в десятки раз. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 08:28:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/08/20140213082425208/pic_d15b817fbcf8bb507ae25ac4b181c201.jpg" length="55771" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/resolution/</guid>
  <title>Россия представила Совбезу ООН альтернативный проект резолюции по Сирии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/resolution/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия представила на рассмотрение Совета Безопасности ООН «контрпроект» гуманитарной резолюции по Сирии. О каких мерах идет речь в документе, не сообщается. Ранее российский МИД раскритиковал проект резолюции, требующий по угрозой санкций обеспечить полный гуманитарный доступ к мирному населению в Сирии.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 07:59:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/08/20140213081700969/pic_610c5512f3055806829b77e0aee20493.jpg" length="57495" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/fire/</guid>
  <title>«Роснефть» обвинила в пожаре на рязанском НПЗ железнодорожников</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/fire/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Роснефть» возложила ответственность за пожар на принадлежащем ей  нефтеперерабатывающем заводе в Рязанской области на работников РЖД, допустивших халатность и грубое нарушение техники безопасности при составлении цистерн-вагонов. В МЧС утром 13 февраля сообщили о ликвидации открытого горения.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 07:42:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/07/20140213074353258/pic_93c34a751c733ffb8b6ef1a35d4379ad.jpg" length="9335" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/bribes/</guid>
  <title>Бывшего мэра Нового Орлеана признали виновным в коррупции</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/bribes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Коллегия присяжных признала бывшего мэра Нового Орлеана Рэя Нейгина виновным в коррупции во время восстановления города после урагана Катрина. Вынесение приговора назначено на 11 июня. До этого момента осужденный будет находиться под домашним арестом. По оценкам юристов, ему грозит до двадцати лет лишения свободы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 06:45:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/06/20140213065421492/pic_ee68a347d9e5c1e3c9d440d0432d7c0e.jpg" length="23662" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/north/</guid>
  <title>Юриста Объединенной судостроительной корпорации задержали по делу «Северной верфи»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/north/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший глава юридического департамента ОСК Илья Новосельский был задержан в рамках уголовного дела о мошенничестве в «Северной верфи». На его причастность к заключению фиктивного контракта с консалтинговой фирмой сообщил задержанный в январе гендиректор «Северной верфи» Александр Ушаков.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 05:52:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/06/20140213061012066/pic_2fa9da0f9c357ae7abc21728d4422115.jpg" length="45811" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/congress/</guid>
  <title>Сенат США поддержал повышение потолка госдолга на год</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/congress/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский Сенат 12 февраля большинством голосов одобрил повышение потолка государственного долга до марта 2015 года. Законопроект, на котором настаивала администрация президента США Барака Обамы, поддержали 55 сенаторов, 44 выступили против. После рассмотрения в Конгрессе документ поступит на подпись к президенту.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 04:57:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/05/20140213050035290/pic_0a6e3d8179d42659770fb1f5bff40818.jpg" length="21219" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/obama/</guid>
  <title>Консерваторы подали в суд на Белый дом из-за деятельности АНБ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/obama/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сенатор-республиканец Рэнд Пол и сторонники неправительственной организации FreedomWorks, поддерживающей консервативное движение «Чаепитие» подали коллективный иск к президенту США Бараку Обаме, директору национальной разведки и главам АНБ и ФБР из-за слежки за телефонными разговорами американцев.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 03:29:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/03/20140213034002220/pic_e63bb16f4233d7f0e0bcedb20b684d6c.jpg" length="32423" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/panther/</guid>
  <title>В Испании задержали члена «Розовой пантеры»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/panther/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Испании задержали предполагаемого члена преступной группировки «Розовая пантера» Борко Илинчича, подозреваемого в причастности к краже бриллиантов на сумму в 3 миллиона евро. 33-летний преступник подозревается в причастности к ограблению ювелирного магазина Graff в одном из торговых центров в Дубае в 2007 году. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 03:11:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/03/20140213031240681/pic_e8283765d0d035f002272da657b039cf.jpg" length="22121" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/burning/</guid>
  <title>На Украине завели дело о сожжении фотографий глав силовых ведомств</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/burning/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Украине 12 февраля было возбуждено уголовное дело по статье о хулиганстве в связи с публичных сожжением фотографий главы МВД Виталия Захарченко и генерального прокурора Виктора Пшонки во время «Евромарша мира», проходившего в Одессе 9 февраля. Подозреваемых по делу пока нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 01:59:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/02/20140213020015599/pic_10a810b43f5b24e243c5b557a2780ac6.jpg" length="41457" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/caracas/</guid>
  <title>На митинге в Каракасе убили демонстранта</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/caracas/</link>
  <description>
    <![CDATA[В столице Венесуэлы Каракасе убит участник одной из демонстраций. Власти заявляют, что погибший был сторонником действующего президента страны Николаса Мадуро, а его убийцы — «фашистами». В Каракасе в среду, 12 февраля, прошли массовые акции как сторонников, так и противников политики Мадуро. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 01:46:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/01/20140213015015160/pic_659cfedb7b109149425a8e70c6a92aa7.jpg" length="37808" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/jesse/</guid>
  <title>Актер Джесси Айзенберг напишет книгу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/jesse/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский актер Джесси Айзенберг выпустит сборник рассказов «Bream Gives Me Hiccups: And Other Stories» («От леща я икаю: и другие истории»). В сборник войдут как ранее не публиковавшиеся рассказы, так и те, что выходили в New Yorker и McSweeney's. Ожидается, что сборник рассказов актера поступит в продажу в 2015 году. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:44:22 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/00/20140213004819395/pic_a4fe2311a4b9c09f79f2bf392ce2804e.jpg" length="25837" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/13/yatsenyuk/</guid>
  <title>В Харькове задержали облившего Яценюка зеленкой мужчину</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/13/yatsenyuk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Харьковская милиция задержала мужчину, который вечером 12 февраля облил зеленкой главу совета «Батькивщины» Арсения Яценюка. Инцидент произошел вечером 12 февраля в холле Центральной клинической больницы «Укрзализныци», после встречи оппозиционного политика с бывшим премьер-министром Украины Юлией Тимошенко,]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:35:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/00/20140213003802162/pic_31bcf1238e088cad25054b76ce871acc.jpg" length="25973" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/lunokhod/</guid>
  <title>Китайский луноход вышел из строя</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/lunokhod/</link>
  <description>
    <![CDATA[Китайские специалисты не смогли привести луноход «Юйту» в рабочее состояние. Попытка активировать первый китайский луноход была предпринята в понедельник, 10 февраля, успеха она не принесла. 25 января сообщалось, что в луноходе были обнаружены неисправности. Предполагалось, что «Юйту» проработает в течение трех месяцев]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 23:33:25 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/23/20140212233711007/pic_e48c9acaf5a5957ebd7e3d2b4895137b.jpg" length="16376" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/npz/</guid>
  <title>На рязанском НПЗ загорелись цистерны с топливом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/npz/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Рязанской области на территории нефтеперерабатывающего предприятия загорелись четыре железнодорожные цистерны со сжиженным газом и нефтепродуктами. Инцидент произошел в 17:50 по московскому времени в среду, 12 февраля. В результате самопроизвольного движения состава цистерны отсоединились от него и столкнулись с эстакадой. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 22:52:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/11/20140213113818624/pic_47d2c4ff957d821f6c4a09d9ee9e618d.jpg" length="33471" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/xray/</guid>
  <title>Исследователи заявили о возможности взлома сканеров в аэропортах</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/xray/</link>
  <description>
    <![CDATA[Специалисты по компьютерной безопасности из компании Qualys заявили, что сканеры багажа в аэропортах могут быть взломаны. Они нашли в консоли контролера сканера уязвимость, которая позволяет управлять системой, не зная пароля. Благодаря «дыре» злоумышленник может спрятать от оператора сканера запрещенный предмет в чемодане.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 22:38:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/22/20140212223728601/pic_5736cc499b246d9da6de7c354c7a5663.jpg" length="130233" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sorry/</guid>
  <title>В Калининградской облдуме извинились за «засевших в оппозиции евреев»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sorry/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спикер Калининградской областной думы Марина Оргеева принесла извинения за поведение депутата от «Единой России» Олега Болычева, допустившего антисемитское высказывание в адрес оппозиции. Ранее Болычев, обращаясь с депутатам Соломону Гинзбургу и Арсению Махлову, назвал их «евреями, засевшими в оппозиции».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 22:07:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/22/20140212221009189/pic_6a99fb246baaeb8e74be2880ea60b71c.jpg" length="27472" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/boopboopadoop/</guid>
  <title>«Яндекс» научился находить песни по «пу пу пиду»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/boopboopadoop/</link>
  <description>
    <![CDATA[Интернет-поисковик «Яндекс» научился искать песни по фразам, имитирующим их текст или музыкальный мотив. Теперь пользователи сервиса могут вводить в поисковую строку фрагменты «напевов» той или иной песни, а поисковик на основании предыдущих пользовательских запросов будет «угадывать», какую именно композицию ищет человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:45:16 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213102507846/pic_d353416301298f481d5aa4873484fb05.jpg" length="15928" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/agree/</guid>
  <title>Лимонову разрешили митинг за пересмотр итогов приватизации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/agree/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэрия Москвы разрешила незарегистрированной партии «Другая Россия» провести 15 февраля в Лермонтовском сквере митинг за пересмотр итогов приватизации. Согласованное количество участников — 500 человек. В партии Эдуарда Лимонова просили разрешить шествие с митингом на Суворовской площади. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:37:49 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212195910532/pic_d124ce4439eaee050ac83b3f7b0dee6c.jpg" length="83754" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/utopia/</guid>
  <title>Голландская полиция закрыла интернет-рынок наркотиков Utopia</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/utopia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Анонимный интернет-рынок Utopia, специализировавшийся на продаже наркотиков, закрыт правоохранительными органами Нидерландов. На главной странице ресурса, который расположен в скрытой доменной зоне .onion, появилось сообщение о том, что сайт теперь находится под контролем полиции.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:17:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/10/20140213103440949/pic_ee19fe600091c9b846c8bb132ced7471.jpg" length="28624" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/court/</guid>
  <title>Суд над Царнаевым начнется в ноябре 2014 года</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/court/</link>
  <description>
    <![CDATA[Федеральная судья 12 февраля назначила на 3 ноября дату начала процесса по делу Джохара Царнаева, подозреваемого в организации взрывов на финише Бостонского марафона в апреле 2013 года. Таким образом, суд отклонил прошение адвокатов обвиняемого, ходатайствовавших о переносе начала процесса на сентябрь 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:13:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/20/20140212201045686/pic_141dfab119791e6175082b19d3ad0257.jpg" length="33527" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/films/</guid>
  <title>Торрент-трекеры заблокируют за пиратские копии «Вия» и «В спорте только девушки»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/films/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московский городской суд постановил ограничить доступ к пиратским копиям фильмов «Вий» и «В спорте только девушки», размещенных на Rutor.org, Kinozal.tv, Kinostok.tv, bobfilm.net и других сайтах. С требованием заблокировать распространение фильмов на торрент-трекерах в суд обратились правообладатели.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 19:43:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212195139676/pic_0544b91901625d1b6d2a8d2074c6068a.jpg" length="32386" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tickets/</guid>
  <title>На Украине сняли с рейсов скоростные поезда Hyundai</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tickets/</link>
  <description>
    <![CDATA[Государственная железнодорожная компания Украины («Укрзализныця») временно заменила составы, которые обслуживают маршруты класса «Интерсити +». Скоростные поезда Hyundai, которые использовались на них до настоящего времени, 12 февраля отправили на техосмотр. Как долго продлится процедура, неизвестно. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 19:30:59 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212194854551/pic_4b9a776ec9d3a6c2f998ad215e9dbb3e.jpg" length="80700" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ritual/</guid>
  <title>Двух техасских подростков обвинили в ритуальном убийстве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ritual/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском штате Техас начался суд над двумя подростками, обвиняемыми в похищении, пытках и убийстве сверстницы. Как пояснил в суде прокурор, 17-летний Хосе Рейес и его 16-летний товарищ, имя которого не сообщается, расправились с 15-летней Катерой Сервантес, в ритуальных целях, совершая сатанинский обряд.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 19:30:29 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212194423105/pic_0c6c620fa61ad702e0968cbe0ec498c3.jpg" length="29942" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/performance/</guid>
  <title>Шайа Лабеф превратил извинение в перформанс</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/performance/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шайа Лабеф устроил перформанс под названием «The #IAmSorry show». Актер с 11 по 16 февраля 2014 года дает представление в лос-анджелесской галерее на бульваре Беверли. Выставку-перформанс Лабаф подготовил в соавторстве с финской художницей Настей Саде Ренко и британцем Люком Тернером. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 19:27:09 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/18/20140212183346472/pic_fb3db36cf9190832e198f6fdafd12fcf.jpg" length="33195" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/rospost/</guid>
  <title>Стратегию «Почты России» доверили топ-менеджеру «Роснефти»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/rospost/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместителем гендиректора «Почты России» назначен Дмитрий Гречкин, который на новой должности займется реализацией стратегии предприятия. С мая 2013 года Гречкин работал заместителем директора «Роснефти», где также отвечал за стратегию. В госкомпании он оказался в результате поглощения «Роснефтью» ТНК-ВР. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 19:26:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212191331439/pic_d174a3daa5c1ebd04db273cd505c5a67.jpg" length="68998" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/entrepreneur/</guid>
  <title>Высокие налоги сократили число предпринимателей в РФ до кризисного уровня</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/entrepreneur/</link>
  <description>
    <![CDATA[Число индивидуальных предпринимателей в России за 2013 год сократилось на 500 тысяч до 3,5 миллиона человек, как в 2008 году, заявил первый вице-премьер РФ Игорь Шувалов. Зампред правительства отметил, что сокращение числа предпринимателей произошло после повышения страховых взносов для ИП.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:52:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/18/20140212183550157/pic_bcde3c31d4cb901bee6c4cc1ead30a40.jpg" length="38721" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/find/</guid>
  <title>В Польше нашли крупное газовое месторождение</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/find/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Польше обнаружили крупное газовое месторождение. Оно расположено на юге страны вблизи от границы с Польшей и Словакией. Газ залегает на глубине двух километров. По предварительным данным, объем запасов на месторождении достигает нескольких миллиардов кубометров. Промышленная добыча начнется во второй половине 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:49:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/19/20140212193519208/pic_3111e0842802e0aca8d26b1d6ef985c4.jpg" length="65364" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bank/</guid>
  <title>В Петербурге ограбили банк на 250 миллионов рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bank/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Санкт-Петербурге ограбили отделение банка «Русский Стандарт» на 250 миллионов рублей. Преступление произошло вечером 11 февраля. По словам охранника, трое неизвестных напали на него во время проверки территории банка, связали, после чего проникли в банк и вынесли деньги. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:41:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/18/20140212183033255/pic_5bd8927617b7c60edc1e39544817ca20.jpg" length="50922" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tracksflow/</guid>
  <title>Основателя агрегатора Tracksflow засудили за «воровство» песен Максим</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tracksflow/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московский арбитражный суд признал основателя музыкального сервиса Tracksflow Бориса Голикова виновным в нарушении авторских прав. Как сообщил «Ленте.ру» сам Голиков, о том, что суд постановил взыскать с него полтора миллиона рублей за распространение пиратских копий песен Максим, он узнал из СМИ.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:41:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212165505936/pic_4fbba4799b8f2ed3311d16b891cf914b.jpg" length="34208" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sovet/</guid>
  <title>Из экспертных советов ВАК предложили исключить фигурантов  расследований «Диссернета» </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sovet/</link>
  <description>
    <![CDATA[Совет по науке при Министерстве образования и науки РФ выступил против включения в состав экспертных советов Высшей аттестационной комиссии людей, участвовавших в создании фальшивых диссертаций. Совет призвал руководство Минобрнауки и ВАК изменить состав экспертных советов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:32:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/13/12/20140213120859158/pic_301dee3ad0bfd3a935a3146bc97bed39.jpg" length="22321" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gazzaev/</guid>
  <title>Валерия Газзаева отлучили от «Алании»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gazzaev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премьер-министр Северной Осетии Сергей Такоев заявил, что Валерий Газзаев не будет иметь отношения к команде, созданной на месте владикавказской «Алании». По словам Такоева, новая команда получит название «Алания-Д» и будет выступать во второй лиге. 11 февраля стало известно, что «Алания» будет ликвидирована из-за долгов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:27:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212175057281/pic_a7483e0171ce2857e683fa88e3569730.jpg" length="29261" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/zvuki/</guid>
  <title>Организатор концерта Земфиры отозвал иск к «Звукам.ру»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/zvuki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания С.А.Т., организовавшая концерт Земфиры в Ростове-на-Дону, отозвала иск к сайту «Звуки.ру». Иск был подан в ноябре 2013 года. Разбирательство началось из-за того, что глава промоутерской фирмы Андрей Матвеев нашел неточности в репортаже с концерта исполнительницы в октябре 2013-го.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:14:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212174623788/pic_49519718a9361a24dfcad59e1febb856.jpg" length="21011" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ceasefire/</guid>
  <title>Сирийская оппозиция разработала секретный план перемирия</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ceasefire/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сирийская оппозиция в ходе переговоров в Женеве предложила собственный вариант мирного урегулирования конфликта. Повстанцы решили сформировать временное правительство, которое будет следить за прекращением огня обеими сторонами при участии наблюдателей от ООН. Представители сирийских властей этот план не поддержали.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:11:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/18/20140212181647714/pic_8dcdd69f221f60ca1049c170798840b5.jpg" length="43746" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/president/</guid>
  <title>Янукович велел позаботиться о безопасности судей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/president/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Виктор Янукович поручил правительству подготовить законопроект об усилении гарантий безопасности судей и членов их семей. Конкретные сроки, когда документ должны внести в Верховную Раду, глава государства не указал. Его поручение связано с убийством судьи из Кременчуга Александра Лободенко.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:08:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212175736730/pic_f0fb22bde8d098231cd2ca4ff5a3f160.jpg" length="23494" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/rockfeller/</guid>
  <title>Режиссер «Хатико» снимет байопик Рокфеллера</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/rockfeller/</link>
  <description>
    <![CDATA[Режиссер Лассе Халльстрем снимет биографический фильм про Рокфеллера. Над картиной также будет работать Крейг Бортен, который писал сценарий «Далласского клуба покупателей». Лента будет основана на книге Рона Черноу «Титан. Жизнь сэра Джона Д. Рокфеллера», вышедшей в 1998 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:00:06 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212175943761/pic_ad802ce420815728f64a40afdfb749bf.jpg" length="20890" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tie/</guid>
  <title>Математики подсчитали количество способов завязать галстук  </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Международная группа математиков подсчитала, сколько способов существует завязать галстук - им удалось обнаружить 177 147 вариантов. В 1999 физики Томас Финк и Йонг Мао промоделировали завязывание узлов на галстуке с помощью случайных блужданий. В серии работ они пришли к выводу, что существует ровно 85 различных способов повязать галстук]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 18:00:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/18/20140212181153882/pic_7569dc6e8df9e1cef2bc222ed55578e1.jpg" length="29916" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/loto/</guid>
  <title>Сибиряк выиграл в лотерею рекордную сумму</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/loto/</link>
  <description>
    <![CDATA[Житель Сибири выиграл в «Гослото» 184 миллиона 513 тысяч 512 рублей. Как заявили представители лотереи, никто из россиян еще не выигрывал так много. Имя обладателя выигрыша пока неизвестно. Чтобы получить приз, ему необходимо приехать в Москву в центральный офис «Гослото».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:50:22 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212165805777/pic_afc99699f2c01586a79a36ce2f20ff7d.jpg" length="42023" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/liftsban/</guid>
  <title>Швейцария разрешила владеть оружием хорватам и черногорцам</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/liftsban/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство Швейцарии 12 февраля объявило о снятии запрета на владение оружием для граждан Хорватии и Черногории, проживающих в конфедерации. Одновременно с этим был оставлен в силе аналогичный запрет для граждан Алжира и Шри-Ланки, также живущих в Швейцарии, хотя его снятие также обсуждалось.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:37:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212175350559/pic_cb61c2110af0fb461f23318e91b61d22.jpg" length="64652" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/museum/</guid>
  <title>Музей Арктики и Антарктики выселят из бывшего храма</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/museum/</link>
  <description>
    <![CDATA[Росимущество обязало Музей Арктики и Антарктики в Санкт-Петербурге освободить помещение бывшего Никольского храма, занимаемое музеем в течение 75 лет. Директор музея Виктор Боярский сообщил журналистам, что Росимущество признало право прихода Единоверческой церкви на возврат помещения.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:35:25 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212175623704/pic_744d31818e3a735599663979a98d85f2.jpg" length="40076" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dassault/</guid>
  <title>Французского сенатора-миллиардера лишили иммунитета</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dassault/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сенат Франции лишил иммунитета 88-летнего политика-миллиардера Сержа Дассо, которого обвиняют в подкупе избирателей. Эти обвинения относятся к концу 2000-х годов, когда Дассо являлся мэром города  Корбей-Эсон, расположенного к югу от Парижа. Политик также оказался замешан в несколько скандалов в 2013 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:26:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212174726477/pic_d931ae15f2fdc24a07137b30a8b0f698.jpg" length="44661" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gas/</guid>
  <title>СМИ узнали о размере газовой скидки для Греции</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gas/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Газпром», по предварительным данным, может снизить цену на газ для Греции до 398-399,5 доллара за тысячу кубометров, сообщили СМИ. Греческая газовая госкомпания DEPA хочет добиться большей скидки и сократить стоимость газовых поставок до 380 долларов: средней стоимости, по которой российский газ продается в ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:16:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212174527931/pic_0687d66f37041e101a2c1d7a34bd2690.jpg" length="48222" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/seq/</guid>
  <title>Британцы секвенируют геном Ричарда III</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/seq/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британские ученые секвенируют геном Ричарда III. Секвенированием называется процесс определения аминокислотной или нуклеотидной последовательности молекулы, в данном случае, ДНК. Cтоимость проекта составляет 100 тысяч фунтов. Ученые признают, что чтение генома Ричарда III представляет определенные трудности: ДНК приходится извлекать из костей, который провели в земле около 500 лет (король был похоронен без гроба).]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:06:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212170626106/pic_ca99040fe7fc39fa6174ce923105f71b.jpg" length="15842" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/karaoke/</guid>
  <title>В учебный процесс академии химической защиты включили караоке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/karaoke/</link>
  <description>
    <![CDATA[Курсанты академии войск радиационной, химической и биологической защиты приступили к изучению иностранных языков с помощью караоке. Как пояснили в Минобороны, каждое занятие учащиеся начинают с распева английских, немецких или французских песен. Одна из них — «You're in the army now» группы Status Quo.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:04:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212170117622/pic_f2b179500ae5bb93a36b6912e70b7a34.jpg" length="22578" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/china/</guid>
  <title>Китай заменит наличные мобильными платежами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/china/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Китае началось испытание мобильной бесконтактной платежной системы (NFC). В нем принимают участие ведущие банки и мобильный оператор China Mobile. В случае успеха тестирования мобильные бесконтактные платежи могут заменить наличные и пластиковые карты. Сейчас технология NFC активнее всего развивается в Швеции. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 17:03:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212173150207/pic_a271b62adc9b64c539c5231326757bbf.jpg" length="50230" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/souzmult/</guid>
  <title>«Союзмультфильм» переедет в новое здание</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/souzmult/</link>
  <description>
    <![CDATA[Киностудия «Союзмультфильм» летом 2014 года переедет в новое здание. Cтудия обретет свою постоянную производственную базу неподалеку от телецентра «Останкино». В июле 2013 года замдиректора «Союзмультфильма» Гамид Ахмедов рассказал журналистам, что новое здание — это бывший ФГУП МКБК по адресу улица Академика Королева, дом 21. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:58:55 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212162440537/pic_a3b9be2ad91c12c289b7c596f8cd440f.jpg" length="33472" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/potatopaper/</guid>
  <title>Прокурор уличил районную газету в скрытой рекламе картофеля</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/potatopaper/</link>
  <description>
    <![CDATA[Прокурор Аткарского района Саратовской области внес представление местной газете за публикацию о сортах картофеля. Внимание надзорного органа привлекла заметка «Картошка: сколько запасать и запасать ли?», в которой читатели делились отзывами о различных сортах картофеля. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:54:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212170200219/pic_43d80fb1bb153d2d4ef4e23a8e6957c2.jpg" length="76672" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bigger/</guid>
  <title>Минкульт в полтора раза увеличит поддержку документального кино </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bigger/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство культуры увеличит поддержку документального кино. По словам Владимира Мединского, теперь каждая лента будет получить в среднем 2 миллиона рублей. Раньше эта сумма равнялась примерно 1,2 миллионам. Министр также заявил, что теперь все документальные ленты должны либо участвовать в конкурсах, либо показываться по телевидению.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:52:33 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212165310123/pic_773aca2c72111646b03a44fde79ed5d9.jpg" length="29564" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/struck/</guid>
  <title>В Нью-Йорке грузовик врезался в рейсовый автобус</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/struck/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Нью-Йорке в результате столкновения рейсового автобуса и грузовика погиб один человек. Еще четверо пострадавших были госпитализированы, состояние двоих из них оценивается как критическое. Инцидент произошел в районе Гринвич-Виллидж на Нижнем Манхэттене. Виновником ДТП, по предварительным данным, стал водитель грузовика.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:41:05 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212165445870/pic_94aa14ea02ff2add36e2353f8ed23424.jpg" length="40782" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/c130/</guid>
  <title>Франция вооружит транспортники Hercules</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/c130/</link>
  <description>
    <![CDATA[Войска специальных операций Франции намерены провести конвертацию 14 транспортников C-130 в тяжеловооруженные, разведывательные и низковысотные десантные самолеты. Подробности этого проекта не уточняются, однако известно, что в ходе конвертации самолеты будут модернизированы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:35:41 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212163521471/pic_c1458f64dc240df03da1fc32cf797f83.jpg" length="31177" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sharesomepowers/</guid>
  <title>Еврокомиссары предложили забрать у ICANN часть полномочий</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sharesomepowers/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти ЕС составили список предложений, направленных на устранение монополии ICANN в сфере делегирования доменных имен и контроля за интернетом.  В Брюсселе предлагают составить «точный и понятный график глобализации ICANN». По мнению Евросоюза, управление Сетью не должно зависеть от одной организации, находящейся в США.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:21:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212165054520/pic_7b4fdc40626e84d149ef68302a388150.jpg" length="57264" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/buckets/</guid>
  <title>Американские эксперты назвали корабли ВМС Ирана «ржавыми корытами»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/buckets/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские эксперты в области военно-морских сил, опрошенные телеканалом Fox News, крайне низко оценили боевые возможности двух иранских кораблей, направленных к берегам США. Сотрудник Института Вашингтона Майкл Эйзенштадт, в частности, назвал их «старыми ржавыми корытами», не несущими никакой угрозы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:10:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212164435781/pic_0db2ebd4cad29ac1743e365c06b33b79.jpg" length="55844" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/superheron/</guid>
  <title>Израиль показал новый разведывательный беспилотник</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/superheron/</link>
  <description>
    <![CDATA[Израильская госкомпания Israel Aerospace Industries показала на авиасалоне в Сингапуре новый разведывательный беспилотный летательный аппарат Super Heron HF. Презентация аппарата состоялась 11 февраля 2014 года. По данным компании, новый аппарат был разработан на основе Heron 1 с учетом пожеланий заказчиков.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:09:14 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212095821606/pic_32074963aae4524c59fd41e11fff8b93.jpg" length="33612" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/debats/</guid>
  <title>Тимошенко предложила дебаты Януковичу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/debats/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший премьер Украины Юлия Тимошенко предложила провести дебаты с президентом Виктором Януковичем. Политик подчеркнула, что для нее не имеет значения, где именно и в каком формате будет проходить дискуссия. В качестве одного из вариантов Тимошенко предложила организовать видеоконференцию из больницы, где она находится. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:07:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212160932647/pic_eed4a68fc844ab5baa635977e86e7c61.jpg" length="30105" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kennan/</guid>
  <title>Институт Кеннана закроет представительство в Москве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kennan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представительство Института Кеннана в Москве, занимавшееся политическими исследованиями в РФ и других странах бывшего СССР, прекратит свою работу весной 2014 года. Директор центрального офиса института пояснил, что это связано с потерей государственного финансирования в США и смертью основного спонсора.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 16:05:41 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/17/20140212172437260/pic_f2ed2a2b7c3fcfa1ce31eecc894a71cd.jpg" length="79329" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/yabrud/</guid>
  <title>Авиация Асада разбомбила родину предков президента Аргентины</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/yabrud/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сирийские войска нанесли около десяти авиаударов по городу Ябруд и его окрестностям, которые контролируют повстанцы. Одновременно в наступление перешли сухопутные войска правительства. О погибших и пострадавших пока не сообщается. Город известен тем, что из него родом родители бывшего президента Аргентины Карлоса Менема.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:56:50 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212164803488/pic_2ecf34e191df74022204f59c50ad02fc.jpg" length="70243" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ch53k/</guid>
  <title>Американцы приступили к испытаниям вертолета Super Stallion</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ch53k/</link>
  <description>
    <![CDATA[Sikorsky приступила к наземным испытаниям тяжелого транспортного вертолета CH-53K, разработка которого ведется в интересах Морской пехоты США. Испытания начались 24 января. В них принимает участие вертолет, с которого демонтированы лопасти несущего и хвостового винтов; при этом собственные двигатели CH-53K запущены.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:44:18 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212154221425/pic_688e3421cc5d14f939b0b7741b8be7d2.jpg" length="39537" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/alibaba/</guid>
  <title>Alibaba оценили в треть стоимости Google</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/alibaba/</link>
  <description>
    <![CDATA[Стоимость крупнейшего в Китае интернет-ритейлера Alibaba составляет около 128 миллиардов долларов, подсчитали в Reuters. Для сравнения, Google, которая 11 февраля впервые заняла второе место в списке самых дорогих компаний мира, оценивается на уровне 394 миллиарда долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:44:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/16/20140212163851959/pic_71fcff1446f356bc7b1badf23aef9e15.jpg" length="50575" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/environment/</guid>
  <title>Жители китайской деревни разгромили загрязнявшую воздух фабрику</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/environment/</link>
  <description>
    <![CDATA[Китайские правоохранительные органы расследуют обстоятельства, при которых в деревне Баха в провинции Юньнань разгромили загрязнявшую воздух и воду фабрику. Аресты участников нападения привели к столкновениям у полицейского участка, в которых пострадали не менее трех человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:38:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212154202148/pic_63443da8736f8e6a09f018f187926931.jpg" length="58529" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ffads/</guid>
  <title>В браузер Firefox встроят рекламу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ffads/</link>
  <description>
    <![CDATA[В браузере Firefox будет показываться реклама. Объявления будут выводиться на странице «Новая вкладка», в блоках, где обычно отображаются миниатюры сайтов. Рекламу увидят пользователи, которые установили Firefox только что или недавно. Когда именно появится реклама, не уточняется.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:36:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212153419256/pic_a96d7255431b12cbfdc13db988b96ce6.jpg" length="50090" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bafta/</guid>
  <title>Игра про зомби стала главным претендентом на премию BAFTA</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bafta/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экшн The Last of Us был номинирован на премию BAFTA в десяти категориях. Он претендует на победу в таких категориях, как «Игра года», «Лучший сюжет» и «Лучший гейм-дизайн». Вручение игровой премии BAFTA состоится 12 марта. В прошлый раз британская киноакадемия признала игрой года стелс-экшн Dishonored.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:31:43 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212153805102/pic_dfe4e83deaba303aa5b6150fd2427699.jpg" length="40628" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/oilandgaz/</guid>
  <title>Минэнерго попросило для нефтегазовой отрасли три триллиона рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/oilandgaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Инвестиции, необходимые для развития нефтегазовой отрасли в России в ближайшие три-пять лет, составляют два-три триллиона рублей. Об этом заявил замглавы Минэнерго Кирилл Молодцов. В правительстве также обсуждается вопрос о компенсациях на 5-6 миллиардов рублей нефтекомпаниям из-за задержки снижения экспортных пошлин.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 15:02:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212151132174/pic_8020373f43ae055707a1644c570c9a41.jpg" length="42081" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/granin/</guid>
  <title>Мединский заявил о «полном взаимопонимании» с Граниным</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/granin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр культуры РФ Владимир Мединский, обвиненный в оскорблении Даниила Гранина, заявил, что созвонился с писателем и достиг с ним «полного взаимопонимания». При этом чиновник вновь подчеркнул, что ему не за что извиняться перед Граниным, поскольку его высказывания были вырваны из контекста.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:58:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212145801951/pic_f4741997374ad96a3f18c0cb288c3d9c.jpg" length="31091" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/money/</guid>
  <title>«Волк с Уолл-стрит» стал самым кассовым фильмом Скорсезе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/money/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лента «Волк с Уолл-стрит» стала самым кассовым (без учета инфляции) фильмом Мартина Скорсезе. Лента, главную роль в которой исполнил Леонардо ди Каприо, вышла на экраны в конце декабря 2013 года (в РФ — в начале февраля 2014-го). По состоянию на сегодняшний день фильм уже успел заработать 305 миллионов долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:57:23 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/15/20140212150008735/pic_a0202dc226475985281597e079861f60.jpg" length="26282" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dwave/</guid>
  <title>Журнал TIME поместил на обложку квантовый компьютер</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dwave/</link>
  <description>
    <![CDATA[Журнал TIME поместил на обложку февральского номера квантовый компьютер D-wave. В таком виде журнал выйдет в США, Азии и Океании. В остальных частях света обложка журнала двойная: помимо квантового компьютера на нее попал Франсуа Олланд. Квантовые компьютеры отличаются от классических тем, что используют в работе принципиальные отличия квантовомеханического описания мира от классического.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:53:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212145505767/pic_c7161b4b137a111fd235d785865861dd.jpg" length="32038" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ppost/</guid>
  <title>Депутат заподозрил главреда «Эха Москвы» в растрате инвестиций «Сбербанка»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ppost/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Государственной думы Александр Сидякин подготовил запрос на имя генпрокурора Юрия Чайки с требованием проверить условия финансирования «Сбербанком» интернет-проекта PublicPost. Обращение в прокуратуру депутат решил написать по инициативе лидера партии «Альянс зеленых» Олега Митволя.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:50:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212144900349/pic_ec2e935b1ef59bb740b5ee7e7d8a8217.jpg" length="42573" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bag/</guid>
  <title>На московской АЗС нашли пакет с пистолетами и гранатой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bag/</link>
  <description>
    <![CDATA[На территории автозаправочной станции на Лужнецкой набережной в Москве обнаружили пакет с гранатой РГД и двумя пистолетами. Пакет признан бесхозным, полицейские направили оружие на экспертизу. Полиция попытается установить личность владельца пакета с помощью записей камер видеонаблюдения.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:39:54 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212145950519/pic_3f2c6ecda0809e3c66030b89c3d5c1c1.jpg" length="45481" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parade/</guid>
  <title>В Германии предъявили обвинения за давку на Love Parade</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parade/</link>
  <description>
    <![CDATA[Немецкая прокуратура подготовила обвинительное заключение по делу о давке на Love Parade в Дуйсбурге в 2010 году, жертвами которой стал 21 человек. Фигурантами дела стали десять человек, включая городских чиновников и менеджеров компании-организатора фестиваля. Ранее подозреваемыми проходили 16 человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:36:10 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212144554739/pic_cc4d14cc1526486022d35e1e04693485.jpg" length="41732" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/shuvalov/</guid>
  <title>Шувалов успокоил россиян по поводу девальвации в Казахстане</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/shuvalov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Девальвация казахстанского тенге не отразится на российской экономике. Об этом заявил первый вице-премьер России Игорь Шувалов, пояснив, что у двух государств нет валютного союза. Россия вместе с Казахстаном входят в Таможенный союз, а также являются участниками Евразийского экономического сообщества.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:36:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212143328106/pic_f309107196751071b62a8d8f943a0bf2.jpg" length="32229" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ask/</guid>
  <title>Казаки попросили Путина защитить Украину от «иродов»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ask/</link>
  <description>
    <![CDATA[Донские казаки Луганщины попросили президента России Владимира Путина оказать «военную поддержку» народу Украины в случае усугубления политического кризиса в стране. «Обращаемся к вам с просьбой не отдать нас на растерзание западным иродам», —  говорится в принятом ими обращении. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:36:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212143936445/pic_d76d2728eea863fde8a0505875f7775b.jpg" length="40955" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/replace/</guid>
  <title>Республиканцы отвоевали Сан-Диего у демократов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/replace/</link>
  <description>
    <![CDATA[Победителем выборов на должность мэра Сан-Диего стал республиканец Кевин Фолкнер, набравший 54,5 процента голосов. Он сменит демократа Боба Филнера, ушедшего в отставку из-за обвинений в домогательствах. Сан-Диего станет крупнейшим городом в США, где у власти находятся представители республиканцев.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:32:19 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212142306454/pic_c1cb0501e5c27b415a75a041a5502beb.jpg" length="58083" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/vitishko/</guid>
  <title>Суд утвердил приговор за порчу забора «дачи Ткачева»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/vitishko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Краснодарский краевой суд отклонил апелляцию эколога Евгения Витишко, приговоренного к трем годам колонии-поселения за порчу забора турбазы «Агрокомплекс», которую называют дачей губернатора Александра Ткачева. «Таким образом, мой подзащитный отправится отбывать наказание», — заявила адвокат эколога.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:29:56 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212143836286/pic_f74651105c903a451887c1b08ab44551.jpg" length="48152" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/chaika/</guid>
  <title>Генпрокурор отчитался о незаконных арестах </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/chaika/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России за последние три года незаконно задержали или арестовали более 4,6 тысячи человек. Такие данные привел генпрокурор Юрий Чайка. Как заявил глава надзорного ведомства, «люди годами сидят незаконно». Всего неправомерно к уголовной ответственности за этот период, по его словам, привлекли 14261 человека.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:24:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212142616564/pic_3853cd760f6957251ca62ed33eec9455.jpg" length="33669" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dogshow/</guid>
  <title>В самом престижном конкурсе собак в США победил фокстерьер</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/dogshow/</link>
  <description>
    <![CDATA[На самой престижной выставке собак в США Westminster Kennel Club Dog Show победил жесткошерстный фокстерьер. В финал шоу также вышли пудель, бладхаунд, карликовый пинчер и вельш-корги.  Победитель, пятилетняя сука по кличке Скай, живет в городе Фриско, штат Техас.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:21:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212142438314/pic_49f9559b5e11dfee0b27870eaee05232.jpg" length="39809" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/detain/</guid>
  <title>Казахстанского замминистра арестовали за взятку в два миллиона долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/detain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военный суд арестовал замминистра обороны Казахстана генерал- майора Багдата Майкеева. Он подозревается в получении взятки в особо крупном размере. О задержании чиновника стало известно 11 февраля. Сотрудники спецслужб провели операцию во дворе его дома. У Майкеева были изъяты около двух миллионов долларов долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:15:34 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212142025854/pic_4cffc53f406abb468901afaefdf8b2f0.jpg" length="44528" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nodeaf/</guid>
  <title>«Японский Бетховен» рассказал о восстановлении слуха</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nodeaf/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Японский Бетховен» Мамору Самураготи признался в частичном наличии слуха. В среду, 12 февраля, композитор сделал официальное заявление и лично подтвердил, что на протяжении последних 18 лет музыку вместо него писал Такаси Ниигаке, а сам он в последние годы может слышать. Также композитор принес публичные извинения Ниигаке.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:07:34 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212140859300/pic_2644c9a041c6573f06c1a9a63c77623a.jpg" length="68261" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nottingham/</guid>
  <title>Робин Гуд станет ноттингемским шерифом в новом сериале</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nottingham/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания BBC America приступила к работе над сериалом о Робине Гуде «Ноттингем». Согласно сюжету нового фильма, Робин Гуд и ноттингемский шериф (основной противник благородного разбойника) были одним и тем же человеком. Над сюжетом «Ноттингема» работает Коул Хэддон, сценарист, принимавший участие в создании телесериала «Дракула».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:07:19 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212121246565/pic_0a43fe2767377fdc2fb999a096fc09dc.jpeg" length="35549" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/polyfauna/</guid>
  <title>Radiohead выпустили экспериментальную игру</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/polyfauna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа Radiohead выпустила экспериментальную игру. Их проект, который называется Polyfauna, стал доступен для мобильных устройств под управлением iOS и Android. В качестве звукового сопровождения в игре используются фрагменты композиции Bloom с последнего альбома команды. Polyfauna распространяется бесплатно.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:02:14 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212133502054/pic_4ab8316f280b5fa375f85c48d794d3e4.jpg" length="14944" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/embalm/</guid>
  <title>Аптекарь из Южной Кореи семь лет жила с забальзамированным мужем</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/embalm/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жительница Сеула хранила в квартире тело покойного мужа, скончавшегося в 2007 году от рака. Женщина, являющаяся владелицей аптеки, забальзамировала труп. Когда его обнаружила полиция, на нем практически не было признаков разложения. Женщину подозревают в преступной халатности.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 14:02:09 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212135120765/pic_0caa6f5790d4ffbf047c275302cf1981.jpg" length="32431" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/case/</guid>
  <title>Юрий Чайка раскритиковал «игорное дело»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/case/</link>
  <description>
    <![CDATA[Генеральный прокурор России Юрий Чайка, выступая 12 февраля в Госдуме, раскритиковал так называемое «игорное дело». «Пора уже заканчивать с делом о подмосковных казино», — заявил Чайка. Генпрокурор пояснил, что у следствия нет доказательств получения взяток сотрудниками прокуратуры.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:54:48 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/14/20140212140827482/pic_b0632c4e78ad225edac836106591177a.jpg" length="28699" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/plank/</guid>
  <title>Массу нейтрино оценили с помощью галактических скоплений</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/plank/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые предложили новую оценку масс нейтрино, основанную на астрономических наблюдениях. Она относится к верхней гране интервала, полученного ранее с использованием разного рода ускорителей. Авторы работы ставили перед собой цель разрешить противоречия в экспериментальных данных, связанных с реликтовым излучением - излучением, оставшемся от Большого взрыва.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:47:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212135219098/pic_eb96f8d8f8fc11b6e916457a9b7fe7c6.jpg" length="75103" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/close/</guid>
  <title>Бывшего главу Киева оправдали по делу о разгоне «Евромайдана»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/close/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд Киева оправдал экс-главу городской администрации Александра Попова и бывшего заместителя секретаря Совбеза Украины Владимира Сивковича по делу о превышении полномочий при разгоне «Евромайдана» в ночь на 30 ноября. По данным СМИ, такое решение было принято еще 7 февраля. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:34:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212132159773/pic_27dbab0d969b869167cb6b2fd5684d25.jpg" length="22797" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kazah/</guid>
  <title>В Нацбанке Казахстана отвергли возможность повторной девальвации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kazah/</link>
  <description>
    <![CDATA[Повторной девальвации тенге в Казахстане не будет, заявил председатель Нацбанка республики Кайрат Келимбетов. Он предупредил, что небольшие колебания стоимости тенге продолжатся, однако скоро ситуация нормализуется. Келимбетов отметил, что корректировка курса тенге была нужна для прекращения валютных спекуляций банков.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:30:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212123143581/pic_d81d71b3fa332047f04bbc452bde124b.jpg" length="47741" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gattarov/</guid>
  <title>Гаттаров стал челябинским вице-губернатором</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gattarov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший сенатор Руслан Гаттаров назначен заместителем губернатора Челябинской области. Чиновник уже приступил к своим обязанностям. По словам Гаттарова, на новом месте работы он займется информационными технологиями. В Совете Федерации Гаттаров заседал с 2010 года, а до этого возглавлял  «Молодую гвардию». ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:27:24 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212133325976/pic_48a218734f3422b1f2c28d2d2b1038f9.jpg" length="33356" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sureyouwill/</guid>
  <title>Facebook пообещал не забивать новостную ленту рекламой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/sureyouwill/</link>
  <description>
    <![CDATA[Социальная сеть Facebook в 2014 году не будет увеличивать количество рекламных объявлений в новостной ленте пользователей. По словам финансового директора соцсети Дэвида Эберсмана, то, что реклама в Facebook становится для ресурса надежным источником дохода, еще не означает, что нужно постоянно наращивать ее объемы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:25:36 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212132530194/pic_123c39fb0d52abc79c3a51e2aaaa3a46.jpg" length="28937" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/malevich/</guid>
  <title>В Курске установили памятный знак Малевичу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/malevich/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Курске открыли памятный знак с портретом Казимира Малевича. Открытие мемориала приурочено к 135-летию со дня рождения художника (Малевич родился 11 февраля 1879 года по старому стилю, 23-го — по новому). Памятную доску с изображением Малевича создал художник и владелец галереи «АЯ» Олег Радин.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:19:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/13/20140212130937558/pic_f969a8b75a18def6af028e51b308264d.jpg" length="37046" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/policies/</guid>
  <title>Ученые подсчитали число умерших из-за реформ Тэтчер</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/policies/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британские ученые подсчитали, сколько человек стали жертвами политики бывшего премьер-министра Великобритании Маргарет Тэтчер. Согласно данным исследования, ежегодно из-за безработицы и социального расслоения умирали 2,5 тысячи человек. В период правления Тэтчер также увеличилось количество смертей от злоупотребления алкоголем и наркотиками.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:10:28 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212122946850/pic_817b35d025ea036be5c13d33759f53d3.jpg" length="41628" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kovalev/</guid>
  <title>Сергей Ковалев определился с соперником на следующий бой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kovalev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский боксер Сергей Ковалев, владеющий титулом чемпионами мира в весе до 79,4 килограмма, следующий бой проведет 29 марта в американском городе Атлантик-Сити. Соперником россиянина будет американец Седрик Агнью. Ковалев во второй раз будет защищать чемпионский пояс, который он завоевал в августе 2013 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:05:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212125512273/pic_3429aa826bac6d0a3855656183261b0f.jpg" length="63184" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ratings/</guid>
  <title>«Репортеры без границ» перечислили репрессивные законы России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ratings/</link>
  <description>
    <![CDATA[Международная правозащитная организация «Репортеры без границ» опубликовала новый рейтинг свободы прессы, в котором Россия осталась на 148 месте. В докладе перечислены «губительные для свободы законы». Среди них запрет на пропаганду гомосексуализма и уголовная ответственность за оскорбление чувств верующих.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 13:00:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212123652246/pic_d72c78d322d195e7e0c698fffe1dd8d1.jpg" length="32983" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parliament/</guid>
  <title>В белорусский парламент подали петицию о запрете абортов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parliament/</link>
  <description>
    <![CDATA[В парламент Белоруссии передана петиция о запрете абортов. Обращение подготовило движение «Пролайф Беларусь», в которое входят христиане различных конфессий. В петиции предлагается исключить из закона «О здравоохранении» статью об искусственном прерывании беременности.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:53:01 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212122303286/pic_ad1092e3c0747dfddf7487462ce148ef.jpg" length="47771" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/start/</guid>
  <title>Вкладчикам «Моего банка» начали выплачивать страховку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/start/</link>
  <description>
    <![CDATA[Клиентам «Моего банка», лишенного лицензии 31 января, с 12 февраля начали выплачивать страховку по вкладам. Получить возмещение можно в офисах «ВТБ 24». Общий объем выплат в АСВ ранее оценили примерно в 6,3 миллиарда рублей. На страховое возмещение могут претендовать около 17 тысяч вкладчиков.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:53:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212125552331/pic_f794558b87726388a3becf395de25ccb.jpg" length="39542" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/flappyboy/</guid>
  <title>Fall Out Boy сделают клон Flappy Bird с собой в главной роли</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/flappyboy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа Fall Out Boy выпустит собственную версию игры Flappy Bird. Их проект, который называется Fall Out Bird, должен выйти на устройствах под управлением Android и iOS до конца недели. Разработчики опубликовали первый скриншот игры, из которого следует, что вместо толстой птицы в Fall Out Bird нужно будет управлять изображениями самих участников команды.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:48:55 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212125109442/pic_752a54e34a837b2a4d684e4f227df741.jpg" length="37077" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/roizman/</guid>
  <title>Ройзман удалил пост о сборе денег для «Города без наркотиков»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/roizman/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Екатеринбурга Евгений Ройзман удалил пост о сборе денег на фонд «Город без наркотиков», который он основал и возглавлял до осени 2013 года. Ранее прокуратура увидела в сообщении конфликт интересов и потребовала удалить его. Ройзман заявил, что с претензиями не согласен, так как просил помочь фонду как частное лицо, а не как мэр.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:46:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212124110686/pic_fa983b266896f9e6777afe80930b8043.jpg" length="49736" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gerwig/</guid>
  <title>В «Как я встретила вашего папу» нашли главную героиню</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/gerwig/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главную роль в ситкоме «Как я встретила вашего папу» («How I Met Your Dad»), спин-оффе сериала «Как я встретил вашу маму», сыграет Грета Гервиг. Кроме того, актриса выступит продюсером телешоу и поучаствует в написании сценария нескольких эпизодов. Речь в сериале пойдет о девушке по имени Салли, которая не желает взрослеть и планировать свою дальнейшую жизнь.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:45:12 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212121747542/pic_de78468c3fffb352011f4bbd56bfb632.jpg" length="27083" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/voyage/</guid>
  <title>Организатор первых в России туров на Родос прекратил работу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/voyage/</link>
  <description>
    <![CDATA[Туроператор «Инарт-Вояж» прекратил деятельность, пишет Ассоциация туроператоров России со ссылкой на участников рынка. На сайте компании информации о приостановке деятельности нет. Судя по данным о курсе валют на 25 декабря 2013 года, сайт в этом году не обновлялся. На звонки в «Инарт-Вояж» не отвечают. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:15:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212121938548/pic_e17993b83c6f87882dc9d583c1579106.jpg" length="55691" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/jurevich/</guid>
  <title>Бывший челябинский губернатор станет депутатом Госдумы </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/jurevich/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший губернатор Челябинской области Михаил Юревич станет депутатом Госдумы. Он получит мандат, освободившийся после ухода Алексея Бобракова в областное правительство. Бобраков стал министром промышленности Челябинской области. На выборах в Госдуму Юревич возглавлял региональный список «Единой России».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:12:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212115841700/pic_31bfb92e493f934c4a6950e2d74c4c49.jpg" length="24533" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nin/</guid>
  <title>Nine Inch Nails отменили концерты в России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/nin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская группа Nine Inch Nails отменила концерты в России, запланированные на июнь 2014 года. Помимо концертов в Ледовом дворце Санкт-Петербурга и клубе Stadium Live в Москве, коллектив Трента Резнора отказался от выступлений в Киеве (17 июня) и в Будапеште (19 июня). Причины отмены не называются.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:10:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212121219189/pic_4561735b462f7f55f1b856c806a45d7c.jpg" length="14318" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bingorship/</guid>
  <title>Bing опроверг цензуру китайских сайтов в поисковой выдаче</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bingorship/</link>
  <description>
    <![CDATA[Руководство интернет-поисковика Bing опровергло появившуюся ранее информацию о масштабном цензурировании запросов, связанных с китайскими сайтами. Старший директор Bing Стефан Вейц заявил, что сообщение об удалении тех или иных китайских ресурсов отображалось в Bing из-за «ошибки в системе».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:06:57 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/12/20140212121055104/pic_ddf422b1ae6fee4814623ec361bc5836.jpg" length="15602" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/s100/</guid>
  <title>Вьетнам купит беспилотники Camcopter</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/s100/</link>
  <description>
    <![CDATA[Командование ВМС Вьетнама начало с австрийской компанией Schiebel переговоры о поставке разведывательных беспилотных летательных аппаратов вертолетного типа Camcopter S-100. Компания уже представила вьетнамским военным технические характеристики аппарата и намерена позднее провести демонстрацию его возможностей.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 12:02:35 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212100027737/pic_4f199d1df135590e29972171da15d57e.jpg" length="36794" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/emelyanenko/</guid>
  <title>Суд закрыл дело Александра Емельяненко</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/emelyanenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московский суд прекратил уголовное дело в отношении спортсмена Александра Емельяненко, обвинявшегося в избиении посетителя кафе. Дело было закрыто за примирением сторон. Емельяненко стал фигурантом уголовного дела о побоях после инцидента в кафе на Восточной улице в октябре 2013 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:54:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212115419744/pic_9d6b969858cf569b67842c1368b890b4.jpg" length="33364" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tesla/</guid>
  <title>Акции Tesla Motors за год подорожали в пять раз</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/tesla/</link>
  <description>
    <![CDATA[Акции производителя электромобилей Tesla Motors на торгах 11 февраля впервые превысили отметку в 200 долларов. Год назад на торгах 11 февраля стоимость бумаг на закрытии сессии составила 38,42 доллара. В 2013 году акции Tesla достигли максимума в середине осени: на торгах 4 октября котировки выросли до 194 долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:48:28 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212093904737/pic_d593eadc510ebd7bc2ea3e4efd255c6b.jpg" length="27024" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/plunge/</guid>
  <title>Южнокорейцы приравняли премьера Японии к лидеру КНДР</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/plunge/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рейтинг популярности японского премьера Синдзо Абэ в Южной Корее сравнялся с рейтингом северокорейского лидера Ким Чен Ына. На отношение южнокорейцев к главе японского правительства повлиял его визит в синтоистский храм Ясукуни в конце декабря. При этом жители Южной Кореи выступают за улучшение двусторонних отношений.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:47:27 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212114308856/pic_7c03145b1c24595daf955bb60a920aa1.jpg" length="25075" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ironbeam/</guid>
  <title>Израильтяне показали «Железный луч»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/ironbeam/</link>
  <description>
    <![CDATA[Израильская компания Rafael показала на выставке вооружений в Сингапуре новый лазерный комплекс противоракетной обороны «Железный луч». Презентация комплекса состоялась 11 февраля 2014 года. В состав «Железного луча» входят две твердотельные лазерные установки, способные поражать ракеты на дальности до двух километров.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:36:41 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212100330862/pic_f0e8c01bcce25c4a0f65048a90c8f8e2.jpg" length="37988" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/goat/</guid>
  <title>Симулятор козла выйдет весной</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/goat/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шведская студия Coffee Stain выпустит симулятор козла. Игра поступит в продажу весной. Изначально симулятор существовал только как прототип, который разработчики не планировали выпускать, однако после того, как видеозапись с его геймплеем стала популярна в интернете, они решили выпустить коммерческую версию проекта.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:35:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212112227860/pic_8954aa576c97fcac21eed95a931fe7b5.JPG" length="60108" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/pushkov/</guid>
  <title>В Госдуме предложили законодательно защитить российскую историю</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/pushkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Госдумы Алексей Пушков предложил принять закон о защите российской истории. По его мнению, в России и за рубежом есть много желающих исказить «нашу историю и нашу точку зрения на исторические события». Он полагает, что запрет на оправдание советской и нацистской оккупации, который обсуждают в Латвии, направлен против России.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:33:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212113255372/pic_572182bc9a8a03c5c8c4cdcb2eec2f0c.jpg" length="33308" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/laser/</guid>
  <title>ФБР объявило войну «лазерным хулиганам»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/laser/</link>
  <description>
    <![CDATA[ФБР предложило награду в размере 10 тысяч долларов всем, кто сообщит информацию, которая приведет к аресту ослепляющих пилотов лазерами хулиганов. Предложение, затрагивающее 12 крупнейших городов США, будет действовать два месяца. Также ФБР будет проводить разъяснительную работу с подростками.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:22:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212105034244/pic_e8eae2b65e6455310b1ce760b7765803.jpg" length="6639" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/supply/</guid>
  <title>Начались поставки новых Ми-17В-5 в Афганистан и Индию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/supply/</link>
  <description>
    <![CDATA[Холдинг «Вертолеты России» приступил к поставкам многоцелевых вертолетов Ми-17В-5 Афганистану и Индии. В частности, в Афганистан были поставлены три машины такого типа, а Индии ─ 19. Передача вертолетов афганским военным завершится в текущем году, а индийским ─ до конца 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:10:51 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212111023686/pic_f5c0f29da7aa28d8de9f572a52675d3e.jpg" length="24994" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/judge/</guid>
  <title>В Кременчуге после покушения умер судья</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/judge/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Кременчуге (районном центре в Полтавской области Украины) скончался судья Автозаводского райсуда Александр Лободенко, на которого 11 февраля было совершено покушение. По данным местных СМИ, пострадавший скончался в реанимации. В связи с покушением начато уголовное производство.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:04:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/11/20140212111336945/pic_df6389c8a69e230a96ca77046fc4e576.jpg" length="40152" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/losses/</guid>
  <title>Казахстанские вкладчики за день потеряли пятую часть сбережений</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/losses/</link>
  <description>
    <![CDATA[Потери вкладчиков казахстанских банков от проведенной девальвации местной валюты составили 1,263 триллиона тенге, или около 20 процентов от общей суммы сбережений. По другим оценкам, жители республики потеряли 333 триллиона тенге. 12 февраля казахстанцы потребовали отставки главы Нацбанка Кайрата Келимбетова.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:59:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212103932479/pic_3c1cd4dc78091226ced6d44785e8969a.jpg" length="32809" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/strelok/</guid>
  <title>Стрелку из московской школы предъявили обвинение</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/strelok/</link>
  <description>
    <![CDATA[Следственный комитет РФ предъявил обвинение подростку, устроившему стрельбу в московской школе номер 263. Обвинение предъявлено по статьям УК РФ 105 (убийство), 30, 105 (покушение на убийство) и 206 (захват заложников). Подростку назначили психолого-психиатрическую экспертизу.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:57:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212105441945/pic_fecd74e66ea9b69f0856474dd7ae8035.jpg" length="38900" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/aegis/</guid>
  <title>Североатлантический альянс получил первый эсминец ПРО</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/aegis/</link>
  <description>
    <![CDATA[Североатлантический альянс получил первый из четырех эсминцев противоракетной обороны, оснащенных боевой информационно-управляющей системой Aegis. «Дональд Кук» типа «Арли Берк», входящий в состав ВМС США, прибыл в порт Рота в Испании 11 февраля 2014 года для постоянного базирования. Эсминец станет частью ЕвроПРО.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:55:10 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212105450304/pic_4ec81251338a0648c7c5682cd4d328a8.jpg" length="28367" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/hakas/</guid>
  <title>Трем жителям Хакасии дали пожизненное за убийство китаянок</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/hakas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жители Усть-Абаканского района Хакасии Максим Смирнов, Иван Пономарев и Виталий Брендель приговорены к пожизненному сроку за убийство, грабеж и изнасилование трех гражданок Китая. Еще один фигурант уголовного дела, Дмитрий Акимов, получил 16 лет колонии колонии строгого режима. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:50:59 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212103053901/pic_5a3397bd4e0e072abf68850119968eb7.jpg" length="39258" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/blast/</guid>
  <title>В Теннесси адвоката на пенсии взорвали в собственном доме</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/blast/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Теннесси 74-летнего адвоката, вышедшего на пенсию, убило взрывом в его собственном доме. Инцидент произошел, когда мужчина открыл полученную им посылку. Ее содержимое, как и отправитель пока неизвестны. Власти пообещали вознаграждение в восемь тысяч долларов за любые сведения о преступниках.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:49:52 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212103554750/pic_bc7e550fc6acfa7748113e15d9f951b7.jpg" length="62307" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/estonia/</guid>
  <title>Государственный суд Эстонии отказал сатанистам</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/estonia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Государственный суд Эстонии не принял к рассмотрению жалобу местных сатанистов, которым ранее было отказано в регистрации. С жалобой выступил «Эстонский сатанинский приход» (ESK). Ранее представители этого объединения пытались зарегистрировать его в качестве некоммерческой организации.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:43:44 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212101859868/pic_66c494a9bcaa217ab17e6c5dfc9c797c.jpg" length="23597" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/pleasedont/</guid>
  <title>Twitter начал тестировать дизайн профилей в стиле Facebook</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/pleasedont/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сервис микроблогов Twitter начал тестирование нового пользовательского интерфейса. Как 12 февраля сообщает интернет-издание Mashable, соцсеть планирует в будущем использовать в оформлении пользовательских профилей «плиточный» дизайн. Обновления в профиле Twitter первым заметил редактор Mashable Мэтт Петронзио.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:43:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212105322341/pic_10fe897235a52e7c982dd3898135a8c8.jpg" length="31942" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/su30sm/</guid>
  <title>«Иркут» поставит военным 21 истребитель Су-30СМ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/su30sm/</link>
  <description>
    <![CDATA[Корпорация «Иркут» в 2014 году поставит Министерству обороны России 21 новый истребитель Су-30СМ. По словам президента корпорации Олега Демченко, ранее военным уже были поставлены 16 боевых самолетов такого типа. В общей сложности, российское военное ведомство должно получить 65 истребителей Су-30СМ.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:32:05 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212103146372/pic_5433fac1549a9f1fe6d7da9dc8fbc4cf.jpg" length="31192" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parking/</guid>
  <title>Сотрудники Мосгордумы отказались от бесплатной парковки </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/parking/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники Мосгордумы отказались от бесплатных парковочных мест, которые были оборудованы возле здания городского парламента на улице Петровка. Эти месте превратят в проезжую часть, запретив на этой территории любую парковку. Депутаты и другие сотрудники будут ставить машины на платных местах в Рахманиновом переулке.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:30:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/10/20140212100233729/pic_0839c544bfca68c28ed6c535ccdb3ac7.jpg" length="42229" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kayaks/</guid>
  <title>В Австралию поступили китайские байдарки с метамфетамином</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/kayaks/</link>
  <description>
    <![CDATA[Австралийским таможенникам удалось обнаружить 183 килограмма метамфетамина, которые можно было бы продать за 162 миллионов долларов. Наркотики были спрятаны в байдарках, импортированных из Китая. Полиция проследила за контейнером с товаром и задержала пятерых человек, причастных к делу.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 10:02:29 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212092809413/pic_1d38a516159f5faa4fbb33aa3a9f8728.jpg" length="48312" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/su35s/</guid>
  <title>ВВС России получили дюжину истребителей Су-35С</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/su35s/</link>
  <description>
    <![CDATA[ВВС России 12 февраля 2014 года пополнились 12 новыми истребителями Су-35С. Самолеты вошли в состав 23-го истребительного авиационного полка в Хабаровском крае, базирующегося на аэродроме Дземги. С учетом этой партии количество Су-35С в составе ВВС России составило 34 единицы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 09:46:51 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212094626095/pic_e9a915a55d153041c4d6f6cd30c1b7c1.jpg" length="29707" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/mourn/</guid>
  <title>В Алжире объявили трехдневный траур по жертвам крушения самолета</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/mourn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Алжире объявили трехдневный траур по погибшим в крушении самолета C-130 Hercules. Военно-транспортный самолет разбился 11 февраля в горном районе на северо-востоке страны. В результате погибли 77 человек из 78, находившихся на борту. По предварительной версии, он разбился из-за плохой погоды.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 09:40:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212093648104/pic_822940c2568e0ce76e29f2dc20b4b5f0.jpg" length="37188" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/svyaznoy/</guid>
  <title>«Связной» пожаловался ФАС на «МегаФон» и «Вымпелком»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/svyaznoy/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Связной» пожаловался Федеральной антимонопольной службе на «МегаФон» и «Вымпелком». Розничная сеть попросила ФАС разобраться с отказом мобильных компаний проводить платежи через «Связной». Операторы рассказали, что предоставили антимонопольщикам всю необходимую информацию по этому вопросу. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 09:21:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/09/20140212091105555/pic_e2f1a8408bf0cdcbdf299f4411552007.jpg" length="64605" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/penalty/</guid>
  <title>Губернатор штата Вашингтон ввел мораторий на смертную казнь</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/penalty/</link>
  <description>
    <![CDATA[Губернатор штата Вашингтон Джей Инсли  ввел мораторий на приведение в исполнение смертных приговоров. Решение об объявлении временного запрета на смертную казнь, заявил Инсли, были принято им после нескольких месяцев встреч с представителями прокуратуры, правоохранительных органов и родственниками жертв преступников. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 08:44:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/08/20140212084622558/pic_53a6e32652979921e05f2c771968a006.jpg" length="25373" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/smp/</guid>
  <title>Ротенберги стали претендентами на «Мой банк. Ипотека»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/smp/</link>
  <description>
    <![CDATA[Подконтрольный братьям Ротенбергам СМП-банк интересуется покупкой уфимского «Мой банк. Ипотека». Председатель правления финорганизации Дмитрий Калантырский заявил, что СМП-банк изучает все активы, которые продаются либо ожидают решения о получении финансовой помощи ЦБ. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 08:16:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/08/20140212080156893/pic_875165f7827bdbdabea6d1b62f272a87.jpg" length="44712" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/talks/</guid>
  <title>Южная Корея и КНДР начали первые за 7 лет переговоры на высоком уровне</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/talks/</link>
  <description>
    <![CDATA[Северная и Южная Кореи в среду, 12 февраля, начали первые за семь лет переговоры на высоком уровне. Делегацию Южной Кореи на переговорах, проходящих в пограничном пункте Пханмунчжом, представляет глава секретариата Совета национальной безопасности, а КНДР — замглавы Объединенного фронта.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 08:11:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/08/20140212081138838/pic_603e2f831f74bc706f3d7a52c6ec9e8a.jpg" length="20475" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/passport/</guid>
  <title>Загранпаспорта РФ с отпечатками пальцев начнут выдавать в 2015 году</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/passport/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство РФ утвердило включение информации о папиллярных узорах двух пальцев рук в перечень персональных данных на электронных носителях информации в загранпаспортах. Запись на электронный чип загранпаспортов информации об отпечатках пальцев начнется на территории России с 1 января 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 07:34:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/07/20140212073559005/pic_0e74b6b66fc17d21f0c25e8b668bff34.jpg" length="21405" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/citizenship/</guid>
  <title>ФМС оценила российское гражданство в 10 миллионов рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/citizenship/</link>
  <description>
    <![CDATA[ФМС и Минэкономики разработали законопроект, предлагающий предоставлять российское гражданство иностранцам, вложившим в экономику РФ не менее 10 миллионов рублей. По упрощенной схеме также предлагается предоставлять гражданство иностранцам, закончившим российские колледжи и вузы и проработавшим в России не менее 3 лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 07:05:48 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/07/20140212070946459/pic_f7497230977f84eac4b6a4673bb700c5.jpg" length="23953" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/car/</guid>
  <title>Правозащитники заявили об этнических чистках в ЦАР</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/car/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правозащитная организация Amnesty International заявила об «этнических чистках» в ЦАР. По данным правозащитников, с начала января 2014 года христианские отряды ополчения, известные под общим названием «анти-балака», убили не менее 200 мусульман. Несколько сотен мусульман были вынуждены оставить свои дома. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 05:25:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/05/20140212053617896/pic_dd9fbb4135032dc199689f425a23451c.jpg" length="35695" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/websites/</guid>
  <title>Компания-владелец казино в Лас-Вегасе подверглась атаке хакеров</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/websites/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сайты компании-владельца сети казино Las Vegas Sands Corp. подверглись атаке хакеров. Временно недоступны во вторник, 11 февраля, оказались как сайты казино, принадлежащих  Las Vegas Sands, так и корпоративный сайт компании. Попали ли в распоряжение хакеров данные о кредитных картах клиентов казино, пока неизвестно.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 05:04:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/05/20140212050747286/pic_7fc5f78cfd9dbb032a3638a490921563.jpg" length="24143" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/halted/</guid>
  <title>Вторая биткоин-биржа приостановила вывод средств</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/halted/</link>
  <description>
    <![CDATA[Биткоин-биржа Bitstamp объявила во вторник, 11 февраля, о приостановке вывода средств из-за технического сбоя. В заявлении, распространенном Bitstamp, поясняется, что речь идет «о некорректных сообщениях» о неудачных переводах средств между электронными кошельками. Ранее вывод средств приостановила биткоин-биржа MtGox]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 04:28:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/04/20140212043136951/pic_6eb678f335165b186cede89a73cbec92.jpg" length="20258" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/emergency/</guid>
  <title>В шести штатах США объявили чрезвычайное положение</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/emergency/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти штатов Вирджиния, Мэриленд, Северная и Южная Каролина, Джорджия и Миссисипи объявили режим чрезвычайного положения из-за приближающихся снежных штормов. По данным метеорологов, снегопады начнутся в 16 штатах на востоке США в ближайшие сутки и станут самыми сильными за последние 10-20 лет. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 03:54:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/04/20140212040717248/pic_ca8d2c1f8593a5b2d9680e5e29b37157.jpg" length="31668" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/debt/</guid>
  <title>Конгресс США одобрил повышение потолка госдолга на год</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/debt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Палата представителей Конгресса США одобрила повышение потолка госдолга до марта 2015 года. За проголосовал 221 конгрессмен, против — 201. При этом законопроект подержали лишь 28 из 232 членов Палаты представителей от Республиканской партии. Сенат США, как ожидается, одобрит этот законопроект в ближайшие дни.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 03:11:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/03/20140212031633760/pic_b93342591d03ebfd59da60ea37a83ce5.jpg" length="21975" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/aragorn/</guid>
  <title>Толкиену советовали отказаться от любовной линии с Арагорном</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/aragorn/</link>
  <description>
    <![CDATA[Знаменитый поэт Уистен Хью Оден советовал Джону Рональду Руэлу Толкиену отказаться от любовной линии Арагорна — Арвен в романе «Властелин колец». Об этом говорится в ранее не публиковавшемся письме Толкиена его издателю Райнеру Анвину. По словам Толкиена, Оден назвал линию Арагорна—Арвен «лишней и поверхностной». ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 02:34:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/02/20140212024432415/pic_35a841cf88366ae8ce0db238e88481fa.jpg" length="21958" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bees/</guid>
  <title>Убившую два миллиона пчел женщину приговорили к условному сроку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/bees/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд в Польше 11 февраля приговорил к четырем месяцам условного срока женщину, признанную виновной в убийстве двух миллионов пчел. Женщина, руководившая операциями по опрыскиванию антимоскитными реагентами в городе Горлице в 2010 году, использовала пестицид, не имевший необходимой сертификации.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 02:15:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/02/20140212022244982/pic_117da10fb84d7c8401b30e28cb744bfd.jpg" length="71330" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/easyjet/</guid>
  <title>EasyJet оштрафовали за отказ пустить на борт инвалида</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/easyjet/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд во Франции приговорил британскую бюджетную авиакомпанию EasyJet к штрафу в размере 50 тысяч евро за отказ пустить на борт самолета женщину-инвалида. Сотрудники авиакомпании отказались пустить женщину на рейс Париж-Ницца, сославшись на то, что она путешествовала без сопровождения.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 01:24:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/01/20140212012513643/pic_21ac96c75eb45007948332cca90be63f.jpg" length="25792" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/trust/</guid>
  <title>Выплаты вкладчикам «Евротраста» оценили в  3,7 миллиарда рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/trust/</link>
  <description>
    <![CDATA[Объем страховой компенсации вкладчикам  «Европейского трастового банка» («Евротраст») предварительно оценили в 3,7 миллиарда рублей, а объем выплат вкладчикам «Линк-банка» — в 390 миллионов рублей. Выплаты начнутся 25 февраля. Вкладчикам компенсируют вклады  в размере не более 700 тысяч рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:38:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/00/20140212003946775/pic_10432e21f2a494ed2ce465fbf56bcc19.jpg" length="16507" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/algeria/</guid>
  <title>Алжир уточнил число погибших при крушении военно-транспортного самолета</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/algeria/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти Алжира уточнили данные о числе погибших в результате крушения военно-транспортного самолета C-130 Hercules. <br />По данным Минобороны Алжира, на борту разбившегося самолета находились 78 человек, 77 из них погибли. Ранее сообщалось, что на борту самолета находились не менее 103 человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:30:51 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/00/20140212003349612/pic_a9a3175ea41b1c7035959e2b9de34cc3.jpg" length="22723" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/12/homs/</guid>
  <title>Обама обвинил Россию в равнодушии к жителям Сирии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/12/homs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Барак Обама 11 февраля обвинил Россию в блокировании резолюции ООН, которая позволила бы снять осаду с Хомса. Ранее Сергей Лавров ранее назвал эту резолюцию «абсолютно неприемлемой», указав на тот факт, что документ подразумевает ультиматум президенту Сирии Башару Асаду. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:01:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/12/00/20140212000549114/pic_a971957e040abc4efc909a54c2681b2b.jpg" length="31082" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/evacuate/</guid>
  <title>Из сирийского Хомса за четыре дня эвакуировали более тысячи человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/evacuate/</link>
  <description>
    <![CDATA[Из сирийского города Хомс за четыре дня были эвакуированы более 1130 человек. В город продолжается доставка гуманитарной помощи для тех, кто не захотел покинуть свои дома. Эвакуация жителей Хомса, осажденного с июня 2012 года, началась 7 февраля, после достижения соглашения между сирийскими властями и оппозицией.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 22:59:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/22/20140211225759332/pic_f18b16254bf902c59e4ce038e0a8d64c.jpg" length="41105" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/debaty/</guid>
  <title>Кличко назвал условие участия в теледебатах с Януковичем</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/debaty/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер партии УДАР Виталий Кличко назвал условием своего участия в теледебатах с президентом Украины Виктором Януковичем его отставку. Кроме того, по словам Кличко, Янукович  должен признать свою ответственность за кризис на Украине. Ранее 11 февраля Янукович согласился на предложение Кличко о проведении дебатов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 22:21:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/22/20140211221922477/pic_8fcd9a34f73ee38d92c8a00833695756.jpg" length="22660" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bottled/</guid>
  <title>Плееры Sony упаковали в бутылки с водой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bottled/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания Sony начала продавать в Новой Зеландии плееры W Series, упакованные в бутылки с водой. Необычная упаковка призвана продемонстрировать водонепроницаемость устройства. Бутылку с плеером можно приобрести в торговых автоматах, установленных в бассейнах и спортивных залах.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 22:18:39 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/22/20140211221817173/pic_489bb9aefbbb071b76aa79b2a83e72de.jpg" length="44175" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/vkback/</guid>
  <title>Приложения «ВКонтакте» вернулись в магазин Apple</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/vkback/</link>
  <description>
    <![CDATA[Клиенты «ВКонтакте» для iPhone и iPad, исчезнувшие из каталога App Store днем 11 февраля, вернулись в магазин. Представители социальной сети заявили, что «пропажа» программ является следствием «недопонимания», которое возникло между командой «ВКонтакте» и модераторами App Store.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 21:32:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/21/20140211213721792/pic_4b0098aab0dff60315c5ef46f76c6f97.jpg" length="52301" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/survivor/</guid>
  <title>При крушении военно-транспортного самолета в Алжире выжил один человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/survivor/</link>
  <description>
    <![CDATA[При крушении военно-транспортного самолета в Алжире выжил один человек. По информации источника в службе безопасности, все остальные находившиеся на борту погибли. По последним данным, всего на борту самолета находились 103 человека. Среди них были 4 члена экипажа и 99 пассажиров — военнослужащие и члены их семей.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 21:26:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/21/20140211214144170/pic_dc2847566fb889701301ca8094bf81f3.jpg" length="41889" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/letters/</guid>
  <title>Мишель Гондри снял клип группе Metronomy</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/letters/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британская группа Metronomy разместила на YouTube клип, постановкой которого занимался Мишель Гондри. Ролик снят на трек «Love Letters» — заглавную композицию из нового (четвертого по счету) студийного альбома группы. Пластинка поступит в продажу в первой половине марта 2014 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:59:26 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/21/20140211213103277/pic_d82dd44ee4ededdcd0802652032959dd.jpg" length="44736" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bottlepumppkin/</guid>
  <title>Бутылочная тыква стала американкой без помощи человека</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bottlepumppkin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые опровергли теорию о том, что лагенарию, бутылочную тыкву <i>Lagenaria siceraria</i>, в Америку принесли первые переселенцы из Азии. По новым данным, плоды растения совершили трансатлантическое путешествие самостоятельно. По словам ученых, ее путь мог занять девять месяцев.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:54:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211205749081/pic_2aafb9118419dee4e8356bd8337357b4.jpg" length="40626" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/robotic/</guid>
  <title>Поставщик Apple поможет Google с испытаниями роботов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/robotic/</link>
  <description>
    <![CDATA[Google и тайваньская Foxconn ведут переговоры о сотрудничестве в сфере робототехники. Google, в 2013 году купившая восемь компаний — разработчиков роботов, может установить в цехах китайских заводов Foxconn автоматические сборочные линии. Разработки Google уже оценил глава Foxconn Терри Гоу.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:48:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211204609752/pic_98da039e28f1a0331b9bad7385505ff4.jpg" length="59610" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/samara/</guid>
  <title>Убийца самарского хоккеиста получил 14 лет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/samara/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Самаре суд приговорил к 14 годам колонии строгого режима Михаила Митрошенко, которого признали виновным в убийстве хоккеиста Николая Федяшева. В ссоре у самарского ночного клуба в сентябре 2012 года Митрошенко нанес Федяшеву удар ножом в шею, а также ранил его друга в плечо.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:46:16 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211204528256/pic_eceeb7c51f61606117ff2ff57a5af497.jpg" length="26273" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/nets/</guid>
  <title>В электросети Москвы вложат сто миллиардов рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/nets/</link>
  <description>
    <![CDATA[МОЭСК инвестирует более 111 миллиардов рублей в электросетевой комплекс Москвы в 2014-2018 годах. Об этом заявил генеральный директор компании Петр Синютин. В частности, компания намерена заняться перекладкой воздушных линий электропередачи в кабельное исполнение и уже создала рабочую группу с депутатами Мосгордумы.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:25:13 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/19/20140211190102209/pic_5bba7e377a69bf1f2cdb84d290f54ff3.jpg" length="53748" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/progress/</guid>
  <title>Грузовик «Прогресс М-20М» затопили в Тихом океане</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/progress/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский грузовой космический корабль «Прогресс М-20М» затопили в Тихом океане в трех тысячах километрах к востоку от Новой Зеландии. Летом 2013 года грузовик доставил на МКС топливо, кислород, оборудование и посылки для экипажа. 3 февраля корабль отстыковался от для проведения последнего космического эксперимента.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:24:09 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211202758858/pic_12b0d04e9e6633ca205fd74da1397f47.jpg" length="36886" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/knife/</guid>
  <title>Американка ударила жениха ножом за отказ съездить за выпивкой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/knife/</link>
  <description>
    <![CDATA[Во Флориде женщина напала с ножом на своего жениха, который отказался отвезти ее в магазин за алкоголем. Она ударила сожителя ножом в живот, когда тот сказал, что не хочет садиться за руль в нетрезвом виде. Конфликт произошел за неделю до назначенной даты свадьбы молодой пары.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:06:44 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211202154008/pic_598d827856f1cd4139ec6c16d165ff5f.jpg" length="33744" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/jackson/</guid>
  <title>Поклонникам Майкла Джексона возместят моральный ущерб от его смерти</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/jackson/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фанаты Майкла Джексона добились во французском суде компенсации морального ущерба, который был вызван смертью певца. Ответчиком по иску выступал врач Конрад Мюррей, отсидевший два года в тюрьме за непредумышленное убийство Джексона. Пятерым поклонникам певца присудили по одному евро компенсации.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:48:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211200217131/pic_14badfca5564d1f67e9e00b1cf943cb0.jpg" length="35900" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/fines/</guid>
  <title>Депутаты отказались вводить уголовную ответственность за слухи о банках</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/fines/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главы комитетов Госдумы по информационной политике и финансовому рынку Алексей Митрофанов и Наталья Бурыкина внесли законопроект об ответственности за распространение недостоверной информации о банках. Применения к правонарушителям уголовных статей он не предусматривает, хотя ранее эти меры предлагались.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:40:41 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/19/20140211194612905/pic_05e6c3a73708e0241ae858392ef8194b.jpg" length="50077" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/sales/</guid>
  <title>В McDonald's объяснили падение продаж в США зимними холодами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/sales/</link>
  <description>
    <![CDATA[Продажи сети McDonald's на территории США в январе 2014 года упали на 3,3 процента, при том, что глобальные продажи за тот же период выросли на 1,2 процента. В McDonald's  пояснили, что январский спад вызван «суровыми зимними условиями». Других подробностей в компании не указали.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:29:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211183401125/pic_4acdd54cba35cdb47b3c719258566670.jpg" length="44784" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/sakali/</guid>
  <title>Членов спецотряда «Сербские шакалы» приговорили за убийства албанцев</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/sakali/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Белграде трибунал по военным преступлениям приговорил к различным срокам тюремного заключения девять бывших членов полувоенного формирования «Сербские шакалы». Их признали виновными в убийстве 109 этнических албанцев  в ходе Косовской войны. Преступление было совершено в апреле и мае 1999 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:28:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/19/20140211193935766/pic_ea805f22dff77262ca573f5598a5ea9f.jpg" length="67101" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/tvrain/</guid>
  <title>Госдума займется поисками «административного ресурса» у «Дождя» </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/tvrain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдума проверит условия льготного доступа телеканала «Дождь» к кабельным сетям. Инициатором проведения проверки выступил член фракции ЛДПР Вадим Деньгин. По его мнению, вещание «Дождя» на льготных условиях в ряде сетей могло происходить «с использованием административного ресурса».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:02:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/19/20140211192211349/pic_77542a386fde4eaeb43a987d6a53bd1a.jpg" length="55215" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/felix/</guid>
  <title>Московские власти в шестой раз отказались возвращать памятник Дзержинскому</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/felix/</link>
  <description>
    <![CDATA[Комиссия по монументальному искусству при Мосгордуме отказалась вернуть памятник Феликсу Дзержинскому на Лубянскую площадь. Возврат монумента назвали политически нецелесообразным, поскольку это может вызвать напряжение в обществе. При этом в комиссии не исключили, что памятник могут восстановить в будущем.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:58:54 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211182755103/pic_6e2a7d825447136663b08f2d678a4199.jpg" length="76356" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/border/</guid>
  <title>Таджикистан и Киргизия задумались об обмене приграничными территориями</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/border/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти Таджикистана и Киргизии могут урегулировать ситуацию вокруг анклавов, расположенных на территории двух стран, обменявшись приграничными участками. Об этом сообщил высокопоставленный источник в таджикском правительстве. Данный вопрос, с его слов, активно обсуждается на уровне официального Душанбе и Бишкека. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:53:34 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211202012089/pic_aa4f5cf9c9519b9ba96cfd766dfc71ee.jpg" length="76109" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/experts/</guid>
  <title>Новые эксперты ВАК оказались фигурантами расследований «Диссернета»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/experts/</link>
  <description>
    <![CDATA[Среди членов новых экспертных советов Высшей аттестационной комиссии есть люди, неоднократно фигурировавшие в разном качестве при защите подозрительных диссертаций. Об этом рассказал Сергей Пархоменко в своем ответе на интервью министра образования и науки Дмитрия Ливанова.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:44:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211184442298/pic_3ea5d4cbaaa9b8fd0c259abc865df58a.jpg" length="45553" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/crit/</guid>
  <title>Еврейские общины раскритиковали олимпийский пост Шендеровича</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/crit/</link>
  <description>
    <![CDATA[Руководители еврейских общин России раскритиковали пост Виктора Шендеровича, в котором проводилась параллель между Сочи-2014 и Олимпиадой в Берлине в 1936 году. Они заявили, что спекулировать на нацизме неприемлемо, особенно в стране, которая победила фашизм. В Федерации еврейских общин сочли пост Шендеровича радикальнее опроса «Дождя».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:40:59 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211183808970/pic_b72db03881a6b42bbd839970bae17223.jpg" length="27099" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/answer/</guid>
  <title>Мединский ответил на обвинения в оскорблении Гранина</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/answer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр культуры РФ Владимир Мединский ответил на обвинения в оскорблении писателя Даниила Гранина. Он заявил, что его фраза о писателе, приведенная в письме депутата Бориса Вишневского, была «вырвана из контекста и вывернута наизнанку». ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:18:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211180418134/pic_04e7bd36dccc27f95417e486b216789c.jpg" length="26485" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bill/</guid>
  <title>Штаб-квартиру АНБ предложили оставить без воды и света</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/bill/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа из восьми законодателей-республиканцев внесла в Палату делегатов Мэриленда законопроект, направленный на срыв работы Агентства национальной безопасности, чья штаб-квартира расположена в штате. Раскритиковав программу АНБ по слежке за гражданами США, политики предложили лишить организацию водо- и электроснабжения.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:16:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211184750652/pic_745641d2f09e58ed108532285c307a75.jpg" length="80024" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/gurlitt/</guid>
  <title>У владельца «мюнхенского клада» нашли еще 60 картин</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/gurlitt/</link>
  <description>
    <![CDATA[В австрийском доме Корнелиуса Гурлитта, владельца «мюнхенского клада», были найдены еще около 60 произведений искусства. В числе обнаруженных картин — произведения Пикассо, Ренуара и Моне. По предварительным оценкам, в их происхождении нет «нацистского» следа — они были приобретены законным образом. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:14:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211181616836/pic_24267f67c132c655e13febdd7b67d0b9.jpg" length="36725" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/dasaev/</guid>
  <title>Ринат Дасаев поучаствует в жеребьевке Евро-2016</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/dasaev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рината Дасаева, легендарного голкипера московского «Спартака» и сборной СССР, пригласили поучаствовать в жеребьевке отборочного турнира Евро-2016. Дасаев получил приглашение от президента УЕФА Мишеля Платини. Помимо Дасаева на церемонию приглашены наиболее именитые вратари Европы. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:12:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211182139795/pic_b1079bfced5f0613464eb18e37d23f7f.jpg" length="83230" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/abduction/</guid>
  <title>Опубликовано видео захвата спецназом одного из лидеров «Аль-Каеды»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/abduction/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американское издание The Washington Post 10 февраля разместило на своем сайте видеозапись операции по захвату одного из лидеров «Аль-Каеды» Абу Анаса аль-Либи. Операция по задержанию подозреваемого в терроризме проводилась в ливийском Триполи 5 октября 2013 года силами ФБР, ЦРУ и подразделения Delta минобороны США.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 18:02:23 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/20/20140211201018450/pic_89a443173f080383063e3b8a322d9554.jpg" length="25625" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/junk/</guid>
  <title>Российские свалки заняли территорию двух Израилей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/junk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские свалки, по данным Счетной палаты, занимают четыре миллиона гектаров. Это немногим меньше, чем территория Нидерландов, и в два раза больше территории Израиля (без учета Голанских высот). Общий объем отходов составляет около 90 миллиардов тонн. Каждый год он увеличивается на пять миллиардов тонн.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:59:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211174001255/pic_c5b436626455a66218e0274bd7f73a64.jpg" length="70667" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/agency/</guid>
  <title>Чиновники предложили создать агентство для улучшения имиджа Дальнего Востока</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/agency/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минвостокразвития предложило создать агентство по привлечению инвестиций и поддержке экспорта Дальнего Востока, которое будет заниматься формированием благоприятного образа региона у российских и зарубежных инвесторов. Кроме того, оно будет заниматься поиском инвесторов и проводить «промоутерскую деятельность».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:57:50 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211182343561/pic_0796cee5fa90d476e3aa7a21fd75a9dd.jpg" length="57216" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/carmaisabitch/</guid>
  <title>Хакеры скопировали данные кредитки президента PayPal</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/carmaisabitch/</link>
  <description>
    <![CDATA[Хакеры украли данные кредитной карточки главы PayPal Дэвида Маркуса. Скопировать информацию о карте злоумышленникам удалось несмотря на то, что она была защищена специальным чипом. Как отмечает глава сервиса, инцидента не произошло бы, если бы продавец одного из посещенным Маркусом магазинов пользовался бы услугами PayPal.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:43:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211174741960/pic_eb9f6b51c8a7561e5b249d4a08d46611.jpg" length="45769" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/mosgor/</guid>
  <title>«Мосгортранс» отменит автобусные рейсы в Подмосковье</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/mosgor/</link>
  <description>
    <![CDATA[Автобусы «Мосгортранса» перестанут останавливаться на территории Московской области с 1 марта. Ранее власти Подмосковья оштрафовали предприятие на 40 миллионов рублей за работу без необходимых разрешений и документов. О готовности обеспечить работу маршрутов заявило областное предприятие «Мострансавто».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:37:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211175240066/pic_bf69757672d47a1b14e82eb501ff55f7.jpg" length="64262" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/insitulunarorganics/</guid>
  <title>Луну назвали источником метана</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/insitulunarorganics/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские ученые обнаружили, что органические вещества на Луне могли образоваться в результате действия космического излучения и не обязательно имеют кометное происхождение. Подобные процессы также могли привести к появлению запасов органики на Меркурии и на других содержащих лед планетах. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:33:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/18/20140211181443280/pic_c62af0551d8308cc8ca596c9f37a749d.jpg" length="27524" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/votum/</guid>
  <title>В Норвегии потребовали провести референдум о мигрантах</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/votum/</link>
  <description>
    <![CDATA[Прогрессивная партия Норвегии, входящая в состав правящей коалиции, предложила провести референдум по вопросу об ограничении миграции. В партии указали на опыт Швейцарии, где прошло аналогичное голосование. Консервативная партия Норвегии, имеющая большинство в правящей коалиции, не поддержала инициативу.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:27:03 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211173253638/pic_d528b12452228ac4991a7b09a02f1f29.jpg" length="54173" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/crash/</guid>
  <title>В Колорадо ребенок въехал в здание автоинспекции на внедорожнике матери</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/crash/</link>
  <description>
    <![CDATA[В здание автотранспортной инспекции в Колорадо въехал внедорожник, за рулем которого сидела десятилетняя девочка. В отсутствии матери, которая отошла как раз в автоинспекцию, ее дочь села на водительское место, завела двигатель и включила скорость. В результате инцидента никто не пострадал.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:19:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211172448414/pic_752759133fdd70815ac3b131c3a389f8.jpg" length="34171" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/flappy/</guid>
  <title>Flappy Bird удалили из-за зависимости игроков</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/flappy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Причиной удаления игры Flappy Bird из магазинов приложений App Store и Google Play стало то, что она вызывает зависимость у игроков. Создатель проекта  Нгуен Донг объяснил, что Flappy Bird была задумана как способ скоротать пару минут. Когда выяснилось, что геймеры на нее «подсаживаются», Донг испытал чувство вины и перестал спать.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:10:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211172444297/pic_58fa38eed3dfb80a32f1378f5453222c.jpg" length="19898" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/shambeer/</guid>
  <title>Спикера Мурманской областной думы заподозрили в мошенничестве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/shambeer/</link>
  <description>
    <![CDATA[В отношении председателя Мурманской областной думы Василия Шамбира возбудили новое уголовное дело. Дело возбуждено по 159-й статье УК РФ (мошенничество). По версии следствия, в 2007-2009 годах Шамбир присвоил 26 миллионов рублей, принадлежащие ОАО «Кандалакшский опытный машиностроительный завод».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:05:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211172123364/pic_6b43d1c7d751c368dc32249d5792acb0.jpg" length="39841" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/natsbest/</guid>
  <title>Романы Сорокина и Лимонова вошли в лонг-лист «Нацбеста»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/natsbest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Литературная премия «Национальный бестселлер» 11 февраля опубликовала длинный список претендентов на награду в 2014 году. Всего в полуфинал «Нацбеста» вошли 48 работ. Шорт-лист премии будет объявлен 17 апреля, а имена победителей назовут 1 июня в Санкт-Петербурге. Лауреатом премии в 2013 году стал Фигль-Мигль, за роман «Волки и медведи».]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 16:58:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/16/20140211165234304/pic_6897fff62ea3708057e37d87071d4b4d.jpg" length="13870" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/barra/</guid>
  <title>Зарплата первой женщины-руководителя GM оказалась вчетверо больше запланированного</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/barra/</link>
  <description>
    <![CDATA[Корпорация General Motors объявила о намерении заплатить своему гендиректору Мэри Барре 14,4 миллиона долларов в 2014 году. Это на 60 процентов больше, чем предыдущий глава компании Дэн Акерсон получил в минувшем году (9 миллионов долларов). Ранее опубликованная информация является неполной.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 16:56:02 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/16/20140211163731225/pic_639a4f6b625fb6ec691247a581f4a920.jpg" length="41865" type="image/jpeg"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/plane/</guid>
  <title>В Алжире разбился военно-транспортный самолет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/plane/</link>
  <description>
    <![CDATA[На востоке Алжира во вторник, 11 февраля, разбился военно-транспортный самолет «Ильюшин», принадлежащий министерству обороны страны. По предварительным данным, причиной крушения самолета стали сложные погодные условия, установившиеся на востоке Алжира. В авиакатастрофе погибли 123 человека.]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 16:56:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211170153859/pic_dc2847566fb889701301ca8094bf81f3.jpg" length="41889" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2014/02/11/regions/</guid>
  <title>Спецслужбу Украины обвинили в пособничестве врагам Януковича</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2014/02/11/regions/</link>
  <description>
    <![CDATA[Служба безопасности Украины работает против президента Виктора Януковича «с целью окончательного свержения конституционного строя». Об этом заявил депутат Верховной Рады от Партии регионов Вадим Колесниченко. Он подчеркнул, что спецслужба игнорирует захваты зданий, а также призывы к свержению власти со стороны оппозиции. ]]>
  </description>
  <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 16:56:00 +0400</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2014/02/11/17/20140211171203664/pic_5169c3ecf86925bfae21c9d6ff2d49ee.jpg" length="51012" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
  </channel>
</rss>